<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>CHENHUI</title>
  
  <subtitle>Life is Now</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-05-31T07:26:42.631Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>carlos</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>大染坊</title>
    <link href="http://example.com/p/60b65eaa.html"/>
    <id>http://example.com/p/60b65eaa.html</id>
    <published>2022-05-31T04:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-31T07:26:42.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“没有趣味，也就无所谓文学。买书要花钱，读又搭上一些时间，如果枯燥无味，那么这本书是不合格的。文艺作品首先应当有趣，然后才是它的社会功能。这是我对文学的全部理解。我自己读书也是如此，不管名著与否，如果不能从阅读中得到快乐，我会把它扔出很远。”<br>这是作者的自序。显然这本书算的上有趣，很饱满。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第15本书——【大染坊】</p><blockquote><p>本文价值：【大染坊】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><p><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/31/9d1c94b9891be5592a7217e6f9c79a7a.jpg" alt="9d1c94b9891be5592a7217e6f9c79a7a.jpg"></p><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p>故事讲的是：<br>陈寿亭，原是周庄一乞丐。因出生时重六斤，故被称为陈六子。打小挨饿爱冻，饱受冷眼，无以为家。然后大雪夜佯装冻昏，混入周村通和染坊。加上六子很会来事。六子就留在周家染坊，成了“不要钱的伙计”，不久就将染坊中品行不好的刘师傅取而代之。并娶了掌柜女儿彩芹。六子能力很强，很快就将周家染放做大，转战青岛。后来转战济南，三十年商场沉浮。 但七七事变之后，政府不事抵抗，济南顿为孤城。面对国家覆亡，日本攻陷济南，宏巨染厂变火海,在无奈和悲愤中结束了自己的一生。</p><p>陈六子让人佩服的点其实是有一套自己的逻辑和评判标准，幽默，讨人喜欢，知恩图报，还有性格。</p><h5 id="做人之道"><a href="#做人之道" class="headerlink" title="做人之道"></a>做人之道</h5><p>他牢牢记着说书先生总结的朱元璋成功的秘诀，一要善，二要狠。<br>陈寿亭在发达之前，遇到过三个对他有恩的人：<br>一是，留他当伙计的周掌柜， 行动是用心经营且感情专一，发达后不娶偏房，一生一妻一儿。<br>二是，小时候照顾他的锁子叔，行动是发达以后时常照看，孝敬终生， 锁子叔一时成为周村被羡慕的对象。<br>三是，给他白馒头的苗翰东先生，行动是每年都到苗家拜年，进了门二话不说就磕头</p><p>陈寿亭对他好的人很好，但是对得罪他的坏人更坏，狠是他生意越做越大的根基。<br>对自己狠，面绑架他的土匪他， 寿亭拿着一炷烟囱那么粗的香，往自己的胸口按，惊得土匪连忙夺下香。陈寿亭对坏人永不妥协的狠劲，扫清了生意场上的很多障碍。<br>对不善之人狠，染坊里的仗着自己有点技术的刘师傅在周家摆谱，二话没说就给辞退了。 慈不带兵，义不养财。<br>对不知足的对手狠, 青岛印染大亨孙明祖利用美人计骗取了陈六子的独门印染秘方，将计就计，给了孙明祖错误的方子，使得三元印染厂一蹶不振。<br>对敌人狠，先把八万的青岛厂以14万卖给日本人藤井；再把工人全部带走，留个空厂给日本人！</p><h5 id="创业之道"><a href="#创业之道" class="headerlink" title="创业之道"></a>创业之道</h5><p>通过他的故事我们可以学习他是如何做成一件事的。在做青岛的厂子是他至少有7个方面值得学习。<br>第一：懂渠道。截留孙明祖的客商,理清卖货的渠道，分别找人对接，抢占销售渠道。<br>第二：懂分钱。让布店使命推销他的布。作为条件，是给布店的员工，会计，老板好处和分红。<br>第三：懂营销。时时关注社会时事。学生们上街游行的条幅，自己捐布，正面口号，背面广告，品牌随着热点的爆炸迅速破局，赢得在老百姓中间的口碑；同时在工厂门口为游行的学生们提供开水、馒头等饮食便利，为自己赞助正义行为锦上添花。做了事情，还要借助媒体的笔做二度传播，继续传扬美名。<br>第四：懂产品。技术过关，做出来的布质量的确比对手孙明祖的好。<br>第五：懂管理。小六子管人有一套：1自己要求别人的自己做得到。2让别人见他都怕，骂人都在理上。3对别人好。做好的地方，立马就给奖励。<br>第六：懂战略。走一步看三步，当核心技术被别人觊觎时，将计就计，把假秘方给孙明祖，孙明祖被骗，损失惨重。自己迅速做大。<br>第七：懂沟通。面对竞争对手的人邀请自己人吃饭，先想清楚对方请吃的缘由和目的，不打无准备之仗，同时制定好一些基本策略。</p><p>他无疑是优秀的经营管理者，他的某些思想在当代的企业中仍可发挥巨大作用。故事中他不但要谋求如何带动企业不断资本扩张，同时还得防着或强或弱的对手，明争暗斗，时势把他逼得需要攻于机谋，保存自身，从而更反映了创业守业的限难曲折。他基本上是持续的胜利者，但在政府面前、战局面前却无能为力，亲手培养起来的企业逐步萎缩，最后厂子被自己一把火烧掉。</p><p>就像书中所说：<br>国家，是人生活动的最终平台，当这个平台倒的时候，所有的一切，亦如流星逝去。<br>故事很精彩，让人收获的同时也非常感谢所处的这个时代和国家环境。<br>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>自强不息。<br>创业=人事+事事</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>一等人不用教，二等人用言教，三等人用棍教。</p><p>君不密，则失臣；臣不密，则失身；几事不密则成害。</p><p>朱元璋先为丐，后为僧，终为帝，无非本着两个字“善、狠”。<br>爹好，娘好，不如自强好。六十四卦，《乾》卦第一，当头就说：天行健，君子以自强不息。<br>人往细处做,事往宽处想<br>干买卖就是富贵险中求。<br>慈不带兵，义不养财<br>女人最大的有力武器是温柔，而不是尖酸刻薄！<br>总以为彩虹就在眼前 我却在风雨中越走越远<br>无论是男人对男人，还是男人对女人，首先是信任对方，其次是理解对方，也就体谅，第三是互相欣赏对方<br>盛世的古董，乱世的黄金。<br>将相本无种，男儿当自强；江山轮流坐，今日到咱家！<br>国家太弱而个人太强，是要吃大亏的。<br>头三十年看父敬子,后三十年看子敬父</p><p>万事开头难。做买卖什么时候都能赔，就是开张不能赔。</p><p>寿亭感受很深：“真正的高人，不是我这样的，上蹿下跳，到处乱跑。真正的高人，是让你心甘情地为他上蹿下跳。家驹就有那点意思。</p><p>国家，是人生活动的最终平台，当这个平台倒的时候，所有的一切，亦如流星逝去。能力、热才华、激情，也仅是垂死者那惨白的面孔上，一缕烂的笑容！<br>严冬，天色向晚，风紧云低，那风虽然很细，但很锐利，吹得人们行色匆匆。还有少许雪花飘落。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;“没有趣味，也就无所谓文学。买书要花钱，读又搭上一些时间，如果枯燥无味，那么这本书是不合格的。文艺作品首先应当有趣，然后才是它的社会功能。这是我对文学的全部理解。我自己读书也是如此，不管名著与否，如果不能从阅读中得到快乐，我会把它扔出很远。”&lt;br&gt;这是作者的自序。显然这本书算的上有趣，很饱满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第15本书——【大染坊】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【大染坊】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="创业" scheme="http://example.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>沧浪之水</title>
    <link href="http://example.com/p/8b036dfb.html"/>
    <id>http://example.com/p/8b036dfb.html</id>
    <published>2022-05-30T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-30T14:54:55.728Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>沧浪之水清兮，可以濯吾缨，沧浪之水浊兮，可以濯吾足。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第14本书——【沧浪之水】</p><blockquote><p>本文价值：【沧浪之水】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p><a href="https://img.wang/image/M0aOd"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/30/57eb78fa3baf05cae505f8d2da25b49a.md.jpg" alt="57eb78fa3baf05cae505f8d2da25b49a.md.jpg"></a></p><p>让我们一起来感受这一段身临其间的社会生存和发展的故事。</p><p>说的是一个农村出生的医学院硕士毕业生池大为被分配到省卫生厅工作,面对官场的规则木讷而不屑,最初他不愿同流合污,被排挤到一个闲职。生活上处处不如意,结婚后为了妻子和孩子,不得不曲意逢迎,而后平步青云,最终当上了省卫生厅长的故事。</p><p>我们每个人都在现实与自我思想的矛盾中挣扎，而且这种想法在二十多岁的时候常有。</p><p>出入职场的池大为完全不懂那基本的一套，书生意气，守着几条原则以为是真的。当他被徐晓曼拉去医院看望局长夫人时，他还表示深深的不屑。<br>这个时候徐对她说：<br>男人要是有本事，就是要达到目的。至于走哪条路其实是无所谓的。</p><p>当他看不惯奴才般的同事时徐对他说：<br>吴过有吴过的长处，你有你的短处，有水平的人不会做他那副嘴脸，但总是要不动声色的去体会他的意图，然后顺着去想去做。要达到目标是要付出代价的。</p><p>书生意气，守着几条原则以为是真的。殊不知人间真实从来不从原则出发，利害才是真的，原则只是一种装饰，一种说法。这样都几千几万年了，不会因谁而改变</p><p>但是圈子里的小事都牵着大事。这种思维习惯下的池大为经历几次事情后就从重点培养对象沦为了单位的边缘人物，而且冷板凳一坐就坐了八年。</p><p>随着年龄增长，婚后的家庭责任溢出，难免要在社会中打交道。在发生一些列事情之后，他无法再继续坚持自己的文人思想而独善其身。<br>有一次，自己的儿子被热水瓶烫伤。因为他没有级别，所以没有自己的专车，当他火急火燎想找车送儿子去医院的时候，他发现这件事如此艰难，好不容易到了医院，因为时间紧急，他没有带够钱，医院不给救治。他嚷着自己是卫生厅的人，是医院的上级单位，要通融通融，可医院那边直言说：池大为是谁，不认识。<br>在孩子成长的压力，妻子价值观的压迫下，主人公池大为逼迫自己改变，丢弃文人思想，服务生活现实，适应游戏规则，开始站队。</p><p>社会有社会的运作规则，不以个人的意志转移。</p><p>人生的困惑和艰难，使池大为发出了“生存才是唯一的真实，人不能成为精神流浪者”的感慨。<br>这才开始了自己的向上之路。</p><p>书中说：自我是人性的盲点，人太爱自己，本能地从自我的立场去体验一切，评判一切，本能地排斥那些对自己不利的东西。人们对事情的态度总是由自己的情感和利益决定的，没有什么客观性可言。</p><p>这本书让我想到一句话：孩子,你不可以坏,但也别太乖。先要活着，再问活着的意义。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>年轻该自己走的弯路都少不了。<br>社会学这个学科，就是要从头学。学深入然后就自动进入哲学。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>深刻的道理从来就改变不了最简单的事实，到今天更是如此。</p><p>刚从学校毕业，血性未凉，书生意气，反过来说是教条主义严重，守着几条原则以为是真的。殊不知人间真实从来不从原则出发，利害才是真的，原则只是一种装饰，一种说法。这样都几千几万年了，不会因谁而改变自我是人性的盲点，人太爱自己，本能地从自我的立场去体验一切，评判一切，本能地排斥那些对自己不利的东西。</p><p>人们对事情的态度总是由自己的情感和利益决定的，没有什么客观性可言。</p><p>尊严不能建筑在一种空洞的骄傲之上。</p><p>世界就是这样冷漠，甚至说无耻。猪人也好，狗人也好，那只是一种说法，另一种说法就是精明的人，能干的人，适于生存的人。而关注人格，坚守原则，自命清高那也只是一种说法，换一种说法是无能的人，跟不上时代的人。先要活着，再问活着的意义。</p><p>人生并没有什么最好的选择，任何选择都要付出代价，全部的问题是自己愿意付出怎样的代价。</p><p>只有目标感才能使人觉得活着的意义，有成就，赋予人生这一场荒谬而虚无的游戏一种正剧意味。我的心中也有隐痛，用洒脱掩饰起来的隐痛，无法与别人交流的隐痛，这是一个时代的苦闷。</p><p>我们是胜利的失败者，又是失败的胜利者，是儒雅的俗人，又是庸俗的雅人。我们以前辈的方式说话，但本质上却没有力量超出生存者的境界。对世界我们什么都不是，对自己就是一切，我们被这种残酷的真实击败了，从内部击败了。我们没有力量面对那些严峻的话题，关于身份，关于灵魂，于是怯懦而虚伪地设想那些问题并不存在，生存才是唯一的真实。</p><p>沧浪之水清兮，可以濯我缨。沧浪之水浊兮，可以濯我足。水至清则无鱼，水至浊亦无鱼。</p><p>从来的新人都是以否定旧人另搞一套来标榜自己。那里有鲜花，有掌声，有虚拟的尊严和真实的利益。我想，女人是给人爱怜的，没有那点怜惜，那爱就没有根底，就像女人涂胭脂不打底粉，托不住。他们做的理由，正是我不能做的理由。</p><p>要在他的潜意识中把他自己还没想到的需求挖出来，像开发市场一样开发他的潜在需求。”</p><p>圈子里的小事都牵着大事。说真的我也不想计较这猫尿狗屁的事，可你不计较吧，有了他的戏就没你的戏了。</p><p>进了这个圈子你不得不全神贯注地关注礼仪，这是给一个人定位啊，不然皇帝怎么要搞个登基仪式，为什么要臣子跪拜？形式就是实质，这实在是很大很大的问题啊！</p><p>世上的事你看得越是清楚，就越是无可奈何。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;沧浪之水清兮，可以濯吾缨，沧浪之水浊兮，可以濯吾足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第14本书——【沧浪之水】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【沧浪之水】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="社会" scheme="http://example.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灿烂千阳</title>
    <link href="http://example.com/p/aff06def.html"/>
    <id>http://example.com/p/aff06def.html</id>
    <published>2022-05-30T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-30T14:22:44.057Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个关于一个女人拯救女人的故事。<br>一千个灿烂的阳光能否驱散阿富汗的硝烟所带来的黑暗，唯有爱才能让我们看到这灿烂千阳。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第11本书——【灿烂千阳】</p><blockquote><p>本文价值：【灿烂千阳】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p><a href="https://img.wang/image/M0m9A"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/30/d8dce1314a1f64c1b3a13e59acf597fe.md.jpg" alt="d8dce1314a1f64c1b3a13e59acf597fe.md.jpg"></a></p><p>故事发生在阿富汗，在经历了苏联侵略、内战、塔利班统治和美国发动的反恐战争，给这片土地的阿富汗人民带来了无尽的灾难。</p><p>想上学的玛丽雅姆<br>主人公玛丽雅姆从小在阿富汗一个偏远贫穷的地方长大，她想上学，母亲娜娜却告诫她：“ 学校怎么会教你这样的人，一个女人只要学一样本领，那就是忍耐。”</p><p>玛丽雅姆是富商父亲和他的佣人母亲娜娜的私生女。因为有了玛利雅姆他们被安排到了郊区一处泥屋里生产并长期居住。<br>父亲扎里勒是玛利雅姆童年的阳光，他固定在每个星期四来看望她，给她带礼物，虽然那些礼物都很廉价，她也没有办法和其他的兄弟姐妹们一样去父亲的影院看电影，去学校接受正式教育。</p><p>但，玛利雅姆天真地认为父亲是爱着她的。为此她和母亲争吵，母亲总是忍不住揭露他父亲的虚伪，但单纯善良的玛利雅姆却认为父亲的探望和礼物才是她快乐和满足的源泉。<br>在十五岁生日那天，她要求父亲带她去他开办的电影院看一次真正的电影，而不是只听关于“看电影的故事”。<br>虽然之前，扎里勒答应了她，等到了那天，他却失约了，怀着对父亲极大的信任，玛利雅姆决定不听母亲的劝阻前往父亲的豪宅。<br>结果是在漫长的等待之后，只是被安排司机打发了回去，她终于明白了母亲嘴里的那个虚伪怯懦的男人才是她真正的父亲。<br>看清父亲的伪善，仅仅是苦难的开始：当玛利雅姆回到泥屋时，发现母亲已经上吊自杀了。</p><p>这时才想到母亲劝阻她时极度痛苦却被自己不以为然的话：“别离开我，亲爱的玛丽雅姆。请你留下。你要是走了我就会死。“</p><p>母亲死后黑暗的生活也将来临，父亲不想让一个私生女影响自己家的名声，火速安排远嫁给了一个四十多岁丧偶的鞋匠拉希德。<br>拉希德虽然又老又穷，但他最迫切的愿望是能够重新拥有一个儿子。可是，接连七次流产，玛利雅姆最终失去了生育能力，拉希德也失去了耐心。迎接她的只有多次虐待的与殴打，绝望和孤独。<br>此时她才理解，母亲所说的——一个女人只要学一样本领，那就是忍耐。<br>玛丽雅姆以为她的生活就将如此黑暗的生存下去，一生不得光明时，莱拉的出现，让她的生活发生了改变。</p><p>受过教育的莱拉<br>20年后，15岁的莱拉出现了。相比起私生子的她，莱拉的童年是幸福的。<br>她有一个性情温厚的父亲和一个温婉可人的母亲，她甚至接受过良好的教育。但战争改变了一切，莱拉不但失去了两个哥哥，父母，还有青梅竹马的恋人塔里克。她被拉希德救回家，并骗她塔里克也死了。为了活下去，也为了把塔里克的孩子生下来，莱拉成了拉希德另一个妻子。</p><p>莱拉的到来让玛丽亚姆的日子更不好过了。刚开始，这两个女人成了死对头，她们争吵，咒骂对方，但她们很清楚，自己只是想为积蓄已久的愤怒和悲哀找一个发泄的目标而已。</p><p>直到莱拉生下了一个女孩，拉希德大失所望，渐渐暴露了他的残暴本性。对于这个孩子，拉希德连看也不愿多看一眼。</p><p>莱拉和孩子的让玛丽亚姆仿佛看到了过去的自己。苦难可以毁灭人生，但不能泯灭人性。</p><p>莱拉与玛丽雅姆相反，被拉希德暴打时总会奋起反击，哪怕因此遭到更严重的毒打，也依旧这样。一次，莱拉看到玛丽雅姆被打狠了，不计前嫌，直接用自己的身体挡在了她面前。</p><p>那一刻，从未被人保护过的玛丽雅姆，被莱拉的行为感动，心中敌意慢慢减轻。</p><p>两个女人随后彻底和解，在阿富汗那个纷乱的年代相互帮助和依靠。后面在莱拉生下两个孩子时，玛丽亚姆也都视两个孩子如亲生骨肉，从心底里给予着莱拉一个母亲般的爱护。</p><p>直到塔里克再次出现，也让新的矛盾上升到高潮。<br>一方面塔里克的再次出现让莱拉猛然惊醒一原来他并没有死，而她因为一个握龊的谎言竟将自己的半生年华托付给了那样一个卑劣的老头。<br>另一方面他们的重逢很快就传到了拉希德的耳中，所有谎言被揭开，所有矛盾在一夜之间爆发。</p><p>在爆发的激烈矛盾中，为了从拉希德手中救下奄奄一息的莱拉，玛丽雅姆最终鼓起勇气用铁铲杀死了拉希德。</p><p>那一刻应该是他们最放松的时刻吧。</p><p>故事最后自由与幸福抵达了莱拉的身上，那是用玛丽雅姆的生命付出得到的。玛丽雅姆觉得自己一生最快乐最美好的时光就是莱拉与她儿女所给予的，自首后，平静的接受即将到来的死亡审判。</p><p>还记得书中莱拉的爸爸曾对莱拉说，你一定要记住，婚姻可以等待，教育却不行。你一定要成为你自己想要成为的那种人。如果一个社会中没有一个女人受教育，那么这个社会就没有发展的机会。等战争结束后，阿富汗会需要你，比需要男人还需要你。</p><p>向阳而生的莱拉正如一千个灿烂的太阳，让千千万万个阿富汗女性看到了希望。<br>这虽然是一个故事，但更像是一个真实的记录片，很难想像这一切都是现实中存在发生着的故事。</p><p>感谢此生，感谢祖国。也愿每个人都心怀灿烂，终有千阳。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>看了youtube的纪录片，愈加珍惜现在平凡的日子。可以平等的受教育，能看书，无饥寒，可以做自己喜欢的事。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>人们数不清她的屋顶上有多少轮皎洁的明月,也数不清她的墙壁之后那一千个灿烂的太阳<br>一千个灿烂的阳光能否驱散阿富汗的硝烟所带来的黑暗，唯有爱才能让我们看到这灿烂千阳。<br>爱是使人遍体鳞伤的错误，而它的帮凶，希望，则是令人追悔莫及的幻想。<br>人生就是这样的，在心碎之后，我们还得忍受一次又一次的悲伤。<br>娜娜说，就像指南针总是指向北方一样，男人怪罪的手指总是指向女人。<br>时间是最不能原谅的大火。<br>关于不可饶恕的时代，不可能的友谊以及不可毁灭的爱。每个布满灰尘的面孔背后都有一个灵魂。<br>时间，磨钝了那些锐利的记忆的边缘。<br>我听见走廊的时钟滴答、滴答响。然后我就会想到，还有这么多秒钟、这么多分钟、这么多日子、这么多星期、这么多个月、这么多年在等着我。而且所有这些时间里面都不会有他们。<br>人们就算被毒蛇咬到也能入睡，但是饥饿的时候会睡不着。<br>我跟你说这些话，是想让你知道害怕是正常的反应，你不用为此觉得羞愧。<br>如果一个社会的女人没有受过教育，那么这个社会就没有进步的可能。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一个关于一个女人拯救女人的故事。&lt;br&gt;一千个灿烂的阳光能否驱散阿富汗的硝烟所带来的黑暗，唯有爱才能让我们看到这灿烂千阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第11本书——【灿烂千阳】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【灿烂千阳】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="命运" scheme="http://example.com/tags/%E5%91%BD%E8%BF%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>荆棘鸟</title>
    <link href="http://example.com/p/21eeed46.html"/>
    <id>http://example.com/p/21eeed46.html</id>
    <published>2022-05-30T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-30T14:55:54.264Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我们各自的心中都有某些不愿摒弃的东西，即使这东西使我们非常的痛苦。有些事明知道行不通，可是咱们还是要做。   ”</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第13本书——【荆棘鸟】 来感受这一段勇敢却爱而不得的悲歌。</p><blockquote><p>本文价值：【荆棘鸟】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/30/2e235b60195e8e82a9ad0a8828451681.jpg" alt="2e235b60195e8e82a9ad0a8828451681.jpg"></p><p>故事以广袤苍凉的澳大利亚为背景，讲述了半个多世纪内克利里一家三代人的爱与恨、逃离和迷失、悲欢与离合。其中主线情节是女主人公梅吉和神父拉尔夫的爱情纠葛，拉尔夫为了权力放弃了梅吉，而两个人也都深陷于爱而不得带来的痛苦之中。除了他们，克利里家族的其他人也有着各自的固执追寻，而所有人的命运最终都将会尘埃落定。<br>书中有这样一个传说：</p><p>传说有一只鸟一生只歌唱一次。<br>它的歌声委婉动听，万物之中无可比拟。<br>自离巢的那一刻，它就在寻找着，不眠不休，只为寻找那棵属于它的荆棘树。<br>荆棘树上，它在旁逸横出的荆棘中放声歌唱，至长至锐的尖刺穿透了他的身躯。<br>生命将尽，它超脱了痛苦，尽情欢唱，那甜美的歌声连云雀夜莺都难以企及。<br>歌声至美，却是以身殉曲。<br>然而万物都在聆听这美妙的歌声，就连上帝也在苍穹之中露出了微笑<br>因为唯有历经磨难苦楚，方能得到最美好的事物。</p><p>三代人都有各自的荆棘，而女主梅吉与拉尔夫最让人动容。</p><p>在拉尔夫放弃梅吉后，梅吉发现临时牧工卢克和拉尔夫竟然有相似之处，便草率的冲动或则说是逃避，退而求其次的选择了卢克。<br>此时命运给的痛是：结婚之后，得不到应有的尊重和爱护，两个人聚少离多，18个月里只见过6次面，甚至在有了女儿朱丝婷之后，梅吉依然过着丧偶式生活。</p><p>有一次偶然的机会，梅吉和拉尔夫度过了几天二人世界。梅吉知道自己没有办法不爱拉尔夫，所以她决定得到她能从拉尔夫身上得到的那一部分：一个孩子。他带回来偷偷抚养着。<br>此时命运给的痛是：戴恩也想成为教士，为上帝奉献一切，后来送到拉尔夫身边，戴恩却在异国他乡永远离去。</p><p>梅吉仿佛一直被命运捉弄，她不算一个靠谱的人，做事很草率偏执，但她至少是勇敢的，没有被命运打败。这一点让人佩服。<br>如果梅吉没有遇见拉尔夫，她会平平淡淡地长大，嫁人，她会像母亲菲奥娜一样，操持家务，生儿育女，但一生都不会懂得何为刻骨铭心的爱而不得；</p><p>满足是快乐，不满是期待。恰当的满足感才能提供幸福的可能性。——这是大部分普通人的生活。</p><p>但是我却从心底里羡慕那些一往无前的荆棘鸟。他们要的不是恰当的满足，而是忘我的高歌。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>有时候并不是任何事情都需要意义。如果没有选择，那就率性而为吧。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>我们各自心中都有某些不愿意摒弃的东西，即使这个东西使我们痛苦得要死。我们就是这样，就像古老的凯尔特传说中的荆棘鸟，泣血而啼，呕出了血淋淋的心而死。咱们自己制造了自己的荆棘，而且从来不计算其代价，我们所做的一切就是忍受痛苦的煎熬，并且告诉自己这非常值得</p><p>传说有一只鸟一生只歌唱一次。<br>它的歌声委婉动听，万物之中无可比拟。<br>自离巢的那一刻，它就在寻找着，不眠不休，只为寻找那棵属于它的荆棘树。<br>荆棘树上，它在旁逸横出的荆棘中放声歌唱，至长至锐的尖刺穿透了他的身躯。<br>生命将尽，它超脱了痛苦，尽情欢唱，那甜美的歌声连云雀夜莺都难以企及。<br>歌声至美，却是以身殉曲。<br>然而万物都在聆听这美妙的歌声，就连上帝也在苍穹之中露出了微笑<br>因为唯有历经磨难苦楚，方能得到最美好的事物。</p><p>回忆就是这样的，即使是那些充满深情厚爱的回忆也概莫能外，好像脑子里有一种无意识的愈合过程，尽管我们曾痛下决心永勿忘，但它依然能使创伤愈合。</p><p>There are no ambitions noble enough to justify breaking someone’s heart.<br>没有任何理想会崇高到成为伤一个人心的正当理由。</p><p>有些事明知道行不通，可是咱们还是要做。但是，有自知之明并不能影响或改变事情的结局，对吗？咱们制造了自己的荆棘丛，而且从不停下来计算其代价。我们所做的一切就是忍受痛苦的煎熬，并且告诉自己，这是非常值得的。</p><p>满足是快乐，不满是期待。恰当的满足感才能提供幸福的可能性。</p><p>一个一无所有的人会得到一切，一个毫无感情的人无法使其受到伤害。</p><p>以明确的答应开始，以终生的冷漠而结束，这是令人不能忍受的。</p><p>不管是什么东西，一多就不值钱了。这里羊多，城里人多。</p><p>男女之间的事真他妈可恶！似乎大家各有一套标准，而且相去甚远。</p><p>梅吉，我爱你，我将永远爱你。可我是个教士，我不能这样……我真不能这样啊！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;“我们各自的心中都有某些不愿摒弃的东西，即使这东西使我们非常的痛苦。有些事明知道行不通，可是咱们还是要做。   ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第13本书——【荆棘鸟】 来感受这一段勇敢却爱而不得的悲歌。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【荆棘鸟】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="爱情" scheme="http://example.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>看得见风景的房间</title>
    <link href="http://example.com/p/cefa55b7.html"/>
    <id>http://example.com/p/cefa55b7.html</id>
    <published>2022-05-30T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-30T14:22:44.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>让我们来和乔治和露西学学怎么获得爱情。<br>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第12本书——【看得见风景的房间】</p><blockquote><p>本文价值：【看得见风景的房间】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p><a href="https://img.wang/image/M0Jtk"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/30/772a6fcf061805b6f7955a478a6302d5.md.jpg" alt="772a6fcf061805b6f7955a478a6302d5.md.jpg"></a></p><p>先看看这个故事讲了啥：<br>一位出身英国书香之家的大家闺秀露西在佛罗伦萨旅行时，遇到英国青年乔治，乔治对她的倾慕令她禁不住心动，当露西和乔治在英国重逢后，露西的真情一发而不可收，最后她冲破传统束缚，解除既定的婚约，选择了跟她相爱的乔治，有情人终成眷属。<br>简单说就是一个贵族小姐露西爱上普通职员乔治，打破“门当户对”的自由爱情篇章。</p><p>那么重点来了：我们来看看乔治是如何追求这位小姐姐的</p><p>首先它告诉我们：起码要胆子大。<br>“乔治听见她到来便转过身来，他一时打量着她，好像她是忽然从天上掉下来似的。他看出她容光焕发，花朵像一阵阵蓝色的波浪中冲击着她的衣裙。他们的头顶上的树丛闭合着。他快步走向前吻了她。”<br>这是男女主人公的第一次亲吻。无论在电影里还是在书本里都是最美的一段。</p><p>乔治在爱情的支配下情不自禁地亲吻了露西，做得很自然，根本不考虑后果。<br>不过，一切大胆举动的前提是，乔治是个金发英俊小青年，不然风景再美天气再美，画风不对可是要进医院的哈。</p><p>其次是从心底里理解和尊重：<br>乔治是这样说的：<br>“从本质上说，我也同样粗暴，这种想统治女人的欲望是根深蒂固的，而男人和女人必须站在一起，为之搏斗，才能进入伊甸乐园。可是我是真心爱你，我爱你的方式肯定比他的高明。”<br>他想了一下，“是的，真的比他的高明，即使我把你抱在怀里时，我还是要你有自己的想法。”</p><p>相信我，没有女人会拒绝这么温柔而有懂事的帅哥。</p><p>最后从长远来看作者也通过文字告诉我们一个准则，那就是：爱，需要练习。<br>它是这样讲的：<br>“生活是美好的，但却是艰辛的。生活就像公开演奏小提琴，你必须通过不断拉琴，才能掌握这种乐器。人必须通过人生途径才能学会运用自己的各种功能——尤其是爱的功能。”</p><p>好的爱情，自带「成长」属性，其实整个故事也是关于女主露西的精神成长过程，她从一开始的顺从乖乖女、到遇见时的纠结彷徨、再到最后非常勇敢的追求自己的爱情。是一种自我觉醒和对社会道德束缚的抗争，并且最后她成功了。<br>真令人羡慕。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><p>因为：当你坐在一个看得见风景得房间，你美的像天仙。</p><p>聪明的人已经点赞,机智的人还会收藏，下次见。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>看了youtube的纪录片，愈加珍惜现在平凡的日子。可以平等的受教育，能看书，无饥寒，可以做自己喜欢的事。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>女人总是喜欢看得见风景的房间，而对于男人来说，风景是在心里的。</p><p>当你的心真的在痛，眼泪快要流下来的时候，那就赶快抬头看看，这片曾经属于我们的天空；当天依旧是那么的广阔，云依旧那么的潇洒，那就不应该哭，因为我的离去，并没有带走你的世界。</p><p>我爱你。我要你有自己的思想，自己的意见和感受。即使是在我怀里的时候。</p><p>保密有它不利的这一面：我们丧失了对事物的分寸感；我们无法辨别我们的秘密是重要还是不重要。</p><p>我们知道我们是从风里来，还要回到风里去；知道所有的生灵也许只是永恒的平静中的一个缠结、一团纷乱、一点瑕疵。</p><p>生活是美好的，但却是艰辛的。生活就像公开演奏小提琴，你必须通过不断拉琴，才能掌握这种乐器。人必须通过人生途径才能学会运用自己的各种功能——尤其是爱的功能。</p><p>风景都是一样的。因为风景中最要紧的是距离和空气。只有一种景色是完美的，那就是我们头顶上的天空；而地上的所有景色都不过是粗制滥造的复制品。</p><p>“对地位不如你的人客气一些，你永远也不会感到后悔。”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;让我们来和乔治和露西学学怎么获得爱情。&lt;br&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第12本书——【看得见风景的房间】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【看得见风景的房间】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="爱情" scheme="http://example.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生海海</title>
    <link href="http://example.com/p/1ec4aeb.html"/>
    <id>http://example.com/p/1ec4aeb.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生海海，山山而川，不过尔尔。<br>无论生活如何的艰难困苦，努力生活，热爱生活，就是我们的英雄主义。<br>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第五本——【人生海海】</p><blockquote><p>本文价值：【人生海海】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《人生海海》"><a href="#读书笔记-《人生海海》" class="headerlink" title="读书笔记 《人生海海》"></a>读书笔记 《人生海海》</h4><p><a href="https://img.wang/image/Mlck2"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/33.md.jpg" alt="33.md.jpg"></a></p><p>人生海海，取自闽南方言，意为“人生像大海一样变幻不定、起落浮沉，但总还是要好好地活下去。”<br>故事中几乎每个人物都历经千帆，最终找到自己人生的彼岸。不管命运如何无解，最终都必须和自己和解。</p><p>故事要从蒋大校说起，他当过红军，当过木匠，当过军医，当过军统特务；经历过建国前的所有战争，又参加过抗美援朝。<br>他是个弹无虚发的神枪手，又是个妙手回春救人无数的神医。那个特殊的年代，为了配合国家情报需要，他做了卧底。<br>结果被日本女间谍在身上做了纹身，被他视为奇耻大辱。为了守住肚皮上的秘密，他放弃爱人，放弃前途，带着两只猫回到乡下。<br>他内心柔软敞亮，一身正气前线英勇杀敌从未怕过谁，但是命运有时候就是很无理。</p><p>在回到乡下后发现这里也不是净土，喜欢的人喊他上校，不喜欢的人喊他太监。<br>上校肚皮上的故事，是全村人关心的话题。也是他一生想要掩盖的秘密。<br>曾经风光的他，虎落平阳被犬欺，在这里被爷爷告密，被小瞎子使坏，<br>他始终坚守纹身的秘密不松口，最终还是在人民群众的批斗中被逼疯了。</p><p>即使在承受着”太监”“鸡奸犯”等骂名却依旧顽强的与生活抗争。他经历了一个非常难的一生。<br>好在，经历过最坏的时候，上校也熬过了大海的凶险，收获了来自老天的怜悯。<br>他因为一个谣言而被打压，也因为一个爱人得救。<br>平静的在林阿姨的陪伴下，活了将近1个世纪。</p><p>麦家通过这个故事的书写，回到了故乡，回到了童年，也释怀了自己的过去。</p><p>用书中的话说：</p><p>人生海海，敢死不叫勇气，活着才需要勇气。记住世上只有一种英雄主义，就是在认清了生活真相后依然热爱生活.</p><p>如果你觉得你的命运是可恨的，快要被压得受不了的时候，就来看看《人生海海》吧。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><p>没有完美的人生，不完美才是人生。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>无法选择命运，但是可以选择生死。不管多难，不要寻死。生活。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>做人就是在合适的时候做合适的事。<br>箱子里存的钱是越多越好，心里存的事是越少越好。<br>生活不是你活过的样子，而是你记住的样子。<br>幸福是养自己心的，不是养人家眼的。<br>没有完美的人生，不完美才是人生<br>世间海大，但都在老天爷眼里，如来佛手里，凡人凡事都逃不出报应的锁链子，善有善报，恶有恶果。<br>爱人是一种能力，有些人天生就肌肉萎缩。<br>他奇怪我为什么哭，我奇怪这世界怎么会这么残酷无情。<br>人生海海，敢死不叫勇气，活着才需要勇气。<br>生活是如此令人绝望，但人们兴高采烈地活着。<br>人生海海，我们像海滩上的两粒沙一样相遇。<br>在乡下，人心像日常生活一样粗糙简单，黑白分明，分辨不了黑白交织出来的复杂图案和色彩。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;人生海海，山山而川，不过尔尔。&lt;br&gt;无论生活如何的艰难困苦，努力生活，热爱生活，就是我们的英雄主义。&lt;br&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第五本——【人生海海】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【人生海海】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="命运" scheme="http://example.com/tags/%E5%91%BD%E8%BF%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在细雨中呼喊</title>
    <link href="http://example.com/p/93dbe907.html"/>
    <id>http://example.com/p/93dbe907.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不再装模作样地拥有很多朋友，而是回到了孤单之中，以真正的我开始了独自的生活。有时我也会因为寂寞而难以忍受空虚的折磨，但我宁愿以这样的方式来维护自己的自尊，也不愿以耻辱为代价去换取那种表面的朋友。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第八本书——【在细雨中呼喊】</p><blockquote><p>本文价值：【在细雨中呼喊】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《在细雨中呼喊》"><a href="#读书笔记-《在细雨中呼喊》" class="headerlink" title="读书笔记 《在细雨中呼喊》"></a>读书笔记 《在细雨中呼喊》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MlehR"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/4324.md.jpg" alt="4324.md.jpg"></a></p><p>书中的主人公叫作孙光林，是孙家的第二个孩子。<br>他的出生，缘于父亲对母亲的一次暴力折磨，不甚光彩，也不讨喜。这样的开端，注定了他以后的人生充满磨难。<br>他总是那样不被待见，内心总是孤独的。渴望亲情、友情，可这些却永远与他绝缘。他的到来仿佛是带着“原罪”似的，此生就是要“赎罪”似的，背负的永远是压力和一个个的折磨。<br>6岁那年，因为家庭困难，最不受待见的孙光林，被父亲送给了镇子上一对没有子女的人家。<br>12岁那年，他的养父自杀，养母也弃他而去，孙光林再一次成为了没人要的孩子，不得不重新回到原来生他的家庭。<br>才不过是一个12岁的孩子，却接二连三地遭受命运的打击磨难，一次次成为无家可归的人！<br>虽然才12岁，自我意识也在渐渐萌发，也开始懂事记事了，他心里自然是知道自己这种遭遇的，心里的滋味不好受，他也一定是清楚的。<br>但是，他不过12岁而已，有什么力量去抗衡命运呢？<br>回到原生家庭，就意味着有了家吗？并不是。他的回来，更加激化了家人和周围人对他的仇视和厌恶。<br>他不过12岁而已，能做出什么坏事让人厌恶呢？并不能。但是，人们就是排挤他、讨厌他、欺负他。还有谁比孙光林更倒霉的吗！<br>他的回来，就像扔出去的烫手山芋又回来了似的，再次成为了孙家的累赘。<br>父亲认为他是不详的，不仅没有一丝父亲的关心，反而更加本能地去排斥他。仿佛他不是自己的儿子，而是仇人似的；<br>就连同胞的兄弟们也讨厌他，不认他这个兄弟，甚至伙同村里其他小伙伴们一起欺负他；<br>母亲生下了他，从自己身上掉下的肉，理应能给予他一丝母爱吧！可是，并没有。母亲好似从来没有生过这个孩子似的，也忽视他的存在。<br>这样的孙光林，虽然说是在自己的原生家庭里，却还不如寄人篱下的过客。<br>他没有亲人关心爱护，每天都孤单单地一个人。村里的其他人也与他格格不入。<br>上了中学的孙光林，终于交上了一个可以相互慰藉、理解的朋友——苏宇。<br>但苏宇却因为无疾而终的性骚扰，被判劳改一年。孙光林又成了孤独的人。<br>劳改完出来的苏宇，几乎人人都唾弃他、嫌弃他，他的亲生父母嫌弃他丢脸，对他横眉冷对，怒言相向，把他逼死了。<br>亲人的冷漠、朋友的离去，孙光林一次次品尝孤独的滋味，彻底成了孤独的人。<br>在细雨中，他呼唤着亲情，却没有人回应；他呼喊着朋友，朋友却已不在，只剩下自己形单影只的身影在雨中。<br>孙光林的成长中，并不是一点儿陪伴都没有的，但那都是很短暂的，零星散点的。<br>在人生的关键时刻，在他最需要陪伴的时候，他却总没有陪伴，总是他自己一个人孤单地、踽踽前行。<br>作者在自序中说，这是一部关于记忆的书，它的结构来自于对时间的感受，是充满孤独而又冷静的回忆。<br>在他亲眼看到自己弟弟溺水生亡时，他写到：<br>我的弟弟最后一次从水里挣扎着露出头来时，睁大双眼直视耀眼的太阳，持续了好几秒钟，直到他被最终淹没。几天以后的中午，弟弟被埋葬后，我坐在阳光灿烂的池塘旁，也试图直视太阳，然而耀眼的光芒使我立刻垂下了眼睛。于是我找到了生与死之间的不同，活着的人是无法看清太阳的，只有临死之人的眼睛才能穿越光芒看清太阳。</p><p>在描述祖父孙有元离世时，他写到：</p><blockquote><p>孙有元死前的神态，和村里一头行将被宰的水牛极其相似。生命在面对消亡时，展现了对往昔的无限依恋。水牛的神态已不仅仅是悲哀，确切地说我看到的是一种绝望。还有什么能比绝望更震动人心呢？</p></blockquote><p>在维护入狱的朋友时，他写到：</p><blockquote><p>总之当我们凶狠地对待这个世界时，这个世界突然变得温文尔雅了。</p></blockquote><p>这本书里的少年， 父亲是如此混蛋和精明，哥哥如此平凡和无奈，爷爷是那么可怜和可恨，妈妈一生操劳和负重。 家庭本来应该是温馨的港湾，是人生成长的加油站，但在在这种压抑的环境下，家却是一个荒凉的沙漠，是一个受难所，充满着冷漠与暴力、谎言与背叛。<br>少年和他的朋友们一样，每人都有孤独的童年，恐惧的青春期，以及幼小无奈的敏感。<br>而他们最享受的是那被细雨吞没的孤独。<br>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>孙光林的孤独是真痛。<br>很庆幸自己有一个虽谈不上快乐但却温暖的童年。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>我不再装模作样地拥有很多朋友，而是回到了孤单之中，以真正的我开始了独自的生活。有时我也会因为寂寞而难以忍受空虚的折磨，但我宁愿以这样的方式来维护自己的自尊，也不愿以耻辱为代价去换取那种表面的朋友。<br>死亡不是失去了生命，只是走出了时间。<br>当我们凶狠地对待这个世界时，这个世界突然变得温文尔雅了。<br>活着的人是无法看清太阳的，只有临死之人的眼睛才能穿越光芒看清太阳。<br>直到很久以后，我才感到她其实并不可怕，她只是沉浸在我当时年龄还无法理解的自我与孤独之中，她站在生与死的界线上，同时被两者抛弃。<br>时间呈现为透明的灰暗，所有的一切都包孕在这隐藏的灰暗之中。我们并不是生活在土地上，事实上我们生活在时间里。<br>你凭什么要我接受已经逃离了的现实。<br>再也没有比孤独的无依无靠的呼喊声更让人战栗了，在雨中空旷的夜里。<br>过早的自由使他像扛着沉重的行李一样，扛着自己的命运，在纷繁的街道上趔趔趄趄不知去向。<br>当我虚构的人物越来越真实时，我忍不住会去怀疑自己真正的现实是否正在被虚构？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我不再装模作样地拥有很多朋友，而是回到了孤单之中，以真正的我开始了独自的生活。有时我也会因为寂寞而难以忍受空虚的折磨，但我宁愿以这样的方式来维护自己的自尊，也不愿以耻辱为代价去换取那种表面的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第八本书——【在细雨中呼喊】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【在细雨中呼喊】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="孤独" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/"/>
    
    <category term="童年" scheme="http://example.com/tags/%E7%AB%A5%E5%B9%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杀死一只知更鸟</title>
    <link href="http://example.com/p/6381e497.html"/>
    <id>http://example.com/p/6381e497.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>父亲对斯库特说：如果你能学会一个简单的技巧，你和各种各样的人打交道就顺畅多了。你永远也不可能真正了解一个人，除非你站在他的角度考虑问题…… 除非你钻进他的皮肤里，像他一样走来走去。</p><p>这是一对温暖的父女日常的对话。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第四本——【杀死一只知更鸟】</p><blockquote><p>本文价值：【杀死一只知更鸟】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《杀死一只知更鸟》"><a href="#读书笔记-《杀死一只知更鸟》" class="headerlink" title="读书笔记 《杀死一只知更鸟》"></a>读书笔记 《杀死一只知更鸟》</h4><p><a href="https://img.wang/image/Mltxf"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/2.md.jpg" alt="2.md.jpg"></a></p><p>这是一个发生在美国经济大萧条时期美国南部的小镇故事。<br>一个勇敢的律师父亲，将要为冒着巨大的舆论压力下坚持帮被诬陷的黑人辩护。在这个过程中，父亲也也用行动告诉自己的一对子女什么是——勇敢，善良，正直和尊重。</p><p>“杀死一只知更鸟”出自英语俗语“杀死一只知更鸟是一种罪过”。知更鸟本身是一种无害的鸟，擅长模仿各种声音，在俗语中就有无辜和善意的象征意义。这样一了解就明白了这个书名和小说主题的联系了。<br>书中以小女孩斯库特的角度描写了两件发生在梅姆镇上的“大事”，并借这两件事表达了作者的思想——不要杀死任何一只知更鸟。如果去对号入座，书中就有这么两只“知更鸟”，这两个无辜和善良的人长期以来都受到镇上居民的歧视和偏见。</p><p><a href="https://img.wang/image/MlXce"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/99ef1a5e60d5055e4e5ac03ed6d4efc4.md.png" alt="99ef1a5e60d5055e4e5ac03ed6d4efc4.md.png"></a></p><p>一个是被诬陷强奸白人女性的黑人青年汤姆∙鲁滨逊。汤姆原来是个诚实善良勤劳的人。虽然阿迪克斯冒着巨大的舆论压力下挺身而出坚持帮他辩护，但最终也没能改变以白人为主的陪审团宣判汤姆“有罪”。绝望的汤姆在监狱逃跑，被警卫射击17枪而亡！<br>另一个是多年来一直被邻居的流言蜚语中伤的亚瑟∙拉德利。拉德利在人们眼中是个不说话不出门但从来不给这个小镇上增添什么麻烦 的怪人。即使被流言和偏见中伤，他却一直默默用善良暗中呵护着小女孩兄妹俩。更是在尤厄尔偷袭兄妹俩的危急关头，挺身而出杀死了尤厄尔。<br>《杀死一只知更鸟》展现的是保护弱者的勇，在当时的美国社会，身为律师的阿迪克斯不属于弱者，但是在白人至上的氛围中，阿迪克斯选择为黑人辩护，就变成了弱者和少数，但他从未对此后悔，在受到他人的无礼对待时他也并未恼火，而是用行动向自己的孩子阐释了什么是正义和勇敢。</p><p>这本书是一本不折不扣的父亲修炼手册，夸张一点说，世上的所有男性，不管当没当父亲，一定要看《杀死一只知更鸟》。当别人劝他不要“固执”时，阿蒂克斯说“有一种东西不能遵循从众原则，那就是人的良心”，<br>“在这个世界上，孩子们最先看的人是我，再去看别人，我自己做到堂堂正正，我才能够直视孩子们的眼睛”；<br>书中的日常交流中时常就会流露出如同珍珠一样的名句：</p><p>（父亲说）勇敢就是，在你还没有开始的时候就知道自己注定会输，但依然义无反顾地去做，并且不管发生什么都坚持到底。<br>（父亲还说）“一个人没必要把自己懂的东西都展现出来。这不是淑女的做派——再说了，人们不喜欢他们身边有什么人比他们懂得多。这会让他们气不打一处来。你使用的语言再标准，也改变不了他们。除非他们自己想学，否则一点儿办法也没有。你要么闭上嘴巴，要么跟他们说一样的话。”</p><p>这本书，适合每一个人。<br>我是陈挑战，【杀死一只知更鸟】分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>良知不能从众<br>教育不能敷衍</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>勇敢是，当你还未开始就已知道自己会输，可你依然要去做，而且无论如何都要把它坚持到底。<br>当一个孩子问你问题时，你应该以上帝的名义好好回答他。决不要编故事。尽管小孩很小，但是他们可以比大人更快的发现你在逃避，而这种逃避只会让他们困惑。<br>除非你穿上一个人的鞋子，像他一样走来走去，否则你永远无法真正了解一个人。<br>去掉那些形容词剩下的就是真实了<br>有一种东西不能遵循从众原则，那就是人的良心。<br>道理很简单，不能因为我们在此之前已经失败了一百年，就认为我们没有理由去争取胜利。<br>人之所以要呼吸是不得已，我读书也是这样。<br>你歧视别人的样子，真让人看不起<br>在我能与他人共度余生之前，我先与自己共度余生。其中之一是人类的良知，它不能遵循从众原则。<br>但是，在处理好与他人的关系之前，我首先得处理好与自己的关系。大多数人公认的准则是应当遵守的，但如果这样做违背了一个人的良心，就不应当遵守。只有在这种情况下才可以不遵守。<br>阿蒂克斯说过，要谈论对方感兴趣的事情，这样才有礼貌。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;父亲对斯库特说：如果你能学会一个简单的技巧，你和各种各样的人打交道就顺畅多了。你永远也不可能真正了解一个人，除非你站在他的角度考虑问题…… 除非你钻进他的皮肤里，像他一样走来走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一对温暖的父女日常的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第四本——【杀死一只知更鸟】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【杀死一只知更鸟】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="勇气" scheme="http://example.com/tags/%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    
    <category term="教养" scheme="http://example.com/tags/%E6%95%99%E5%85%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>房思琪的初恋乐园</title>
    <link href="http://example.com/p/fab8d004.html"/>
    <id>http://example.com/p/fab8d004.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她说，好多人告诉她觉得小说太苦了读不下去，她只觉得羡慕，小说可以说不读了就不读了，她却有这个人生要活下去。<br>即使后来她足够坚强、足够成熟，也无法摆脱那些时时刻刻压在她心上的梦魇。因为精神PUA能摧毁一切。<br>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第七本——【房思琪的初恋乐园】</p><blockquote><p>本文价值：【房思琪的初恋乐园】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《房思琪的初恋乐园》"><a href="#读书笔记-《房思琪的初恋乐园》" class="headerlink" title="读书笔记 《房思琪的初恋乐园》"></a>读书笔记 《房思琪的初恋乐园》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MlF1m"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/15a60e79e2232748c.md.jpg" alt="15a60e79e2232748c.md.jpg"></a></p><p>今天，我们一起走进这个故事，走进作者林奕含的往事与文字下沉甸甸的心情：<br>房思琪和刘怡婷是一对“灵魂的双胞胎”。她们喜欢同样的作家，连背书都会一起忘记同一个段落，从小一起长大，感情非常要好。<br>而在她们13岁的豆蔻年华，却因为脸蛋的不同，开始走向了不同的人生。<br>思琪非常漂亮，怡婷其貌不扬。楼下的国文老师李国华，也正是看上了思琪的漂亮，计谋诱奸，便假借给二人补习为由，让她们每周到家里交一篇作文，制造和思琪单独相处的机会。<br>之后长达5年的时间里，李国华控制、并且不断性侵房思琪，用“文学”的养分滋养思琪的灵魂，又让她的灵魂欺骗她的身体。<br>思琪试图对身边的人诉说，<br>对妈妈说：“听说学校有个同学和老师在一起。”妈妈回答：“这么小年纪就这么骚。”<br>对好朋友怡婷说：“我和老师在一起了。”怡婷回答：“你真恶心。”<br>唯一一次差点对伊纹姐姐说出口了，到嘴边也只能憋出一句：“我觉得李老师怪怪的。”<br>一直到最后实在无法承受心灵的痛苦，思琪疯了。<br>故事中的思琪疯了，现实中的思琪也走了。<br>91年出生的女孩子，永远停留在2017。<br>她在那深渊一坠再坠，挣扎无果。<br> 这种事情，一个如此精致的小孩是不会说出去的，因为太脏了，自尊心往往是一根伤人伤己的针。但是在这里，自尊心会缝起她的嘴。</p><p>相比一本书，我更愿称之为一篇回忆。这篇回忆，是作者用了多少年无法入眠的挣扎的夜晚写下的一生啊。愈单纯的人，越容易被伤害，越无法反抗，越不能原谅自己的懦弱，而那边的恶人开心的享受的看着这一切。</p><p>忍耐不是美德，把忍耐当成美德是这个伪善的世界维持它扭曲的秩序的方式，生气才是美德。</p><p>比起身体的侵害，精神上的侵害更让人绝望和崩溃。</p><p>她觉得唯有自己消失，才能把这份恶彻底抹除——但姑娘，这真的不是你的错啊。</p><p>就像你其实无需为任何事情道歉，那不是你的错，是这个社会错了。</p><p>任何关于性的暴力，都是整个社会一起完成的。<br>当文学只是李国华巧言令色的P-U-A工具，当痛苦只是旁人的笑料，当父母朋友不在善意。<br>当我们生活的世界里藏在角落里怀着恶意的看客们变得太多，开始都跑在阳光下的时候。<br>这一定是这个社会错了。<br>最后，希望在另一个平行世界里房思琪和林奕含都好好的，可以过自己想要的生活。</p><p>相信有光正在找你，有人真心想温暖你。<br>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>忍耐不是美德，<br>有时候直言才能不会心中郁结。<br>童年让我们敏感，但不能让敏感伤。<br>说话大方点，做事果断点，做人就开心些。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>原来，人对他者的痛苦是毫无想象力的<br>我是馊掉的柳丁汁和浓汤，我是爬满虫卵的玫瑰和百合，我是灯火流离的都市里明明存在却没人看得到也没人需要的北极星。<br>忍耐不是美德，把忍耐当成美德是这个伪善的世界维持它扭曲的秩序的方式，生气才是美德。<br>黑色加白色等于灰色，她热爱色彩的算数，也就是为什么她钢琴老弹不好.世界上愈是黑白分明的事情愈是要出错的.</p><p>为你浪费的时间比其他时间都好，都更像时间。<br>全世界都觉得是她自己的错，连她都觉得是自己的错。罪恶感又会把她赶回他身边。罪恶感是古老而血统纯正的牧羊犬。一个个小女生是在学会走稳之前就被逼着跑起来的犊羊。<br>我宁愿我是一个媚俗的人，我宁愿无知，也不想要看过世界的背面。<br>太阳照常升起，活人还是要活，日子还是要过。<br>婚礼是一个女人一生中最美的时刻，意思不但是女人里外的美要开始下坡，而且暗示女人要自发地把所有的性吸引力收到潘多拉盒子里。<br>邪恶是如此平庸 而平庸是如此容易</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;她说，好多人告诉她觉得小说太苦了读不下去，她只觉得羡慕，小说可以说不读了就不读了，她却有这个人生要活下去。&lt;br&gt;即使后来她足够坚强、足够成熟，也无法摆脱那些时时刻刻压在她心上的梦魇。因为精神PUA能摧毁一切。&lt;br&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第七本——【房思琪的初恋乐园】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【房思琪的初恋乐园】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="性暴力" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%A7%E6%9A%B4%E5%8A%9B/"/>
    
    <category term="抑郁" scheme="http://example.com/tags/%E6%8A%91%E9%83%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>焦虑的人</title>
    <link href="http://example.com/p/b581b019.html"/>
    <id>http://example.com/p/b581b019.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看到一个问题，吸引了2200万人的围观，就是人如何才能不浮躁。人在各个阶段都有他的优势。八岁的时候只要桌子上有只鸡，不用想那鸡腿必然是你的。<br>18岁的时候你可以不用考虑生活一切，想打游戏打游戏，想出去玩儿出去玩儿，你是学生，这是身份优势<br>但当到了一定年龄之后，你的地位发生转变，你需要考虑如何才能让桌子上有只鸡，你要考虑如何才能让家里人不为生活发愁，这不就是你小时候你吃鸡的时候最想要的长大吗？</p><p>小的时候，你渴望长大，自己决定一切，可是一旦长大，你就会意识到，“做决定”是成年人所要面对的最可怕的任务。你心里必须一直有主意，才能及时地拿定主意。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第六本——【焦虑的人】</p><blockquote><p>本文价值：【焦虑的人】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《焦虑的人》"><a href="#读书笔记-《焦虑的人》" class="headerlink" title="读书笔记 《焦虑的人》"></a>读书笔记 《焦虑的人》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MlnPB"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/3.md.jpg" alt="3.md.jpg"></a></p><p>这是一间小小的公寓，九个焦虑的人，和一个关于人们彼此拯救的故事。<br>一个遭遇爱人背叛又丢失工作的中年人被生活所迫又稀里糊涂的走上了银行劫匪的道路。一时冲动便拿着一只玩具手枪去抢劫一家无现金银行。<br>行动失败后在仓皇之中逃进一间位于大楼顶层的待售公寓，里面是正在看房子的8位潜在买家。他们表面看上去都生活光鲜，很令人羡慕。</p><p>但当警察为了审讯一一询问时，却发现每个人都有一肚子的抱怨和疑问，每个人都无比焦虑。<br>就好像生活把她们压的憋不住了似的，生活简直一团糟。他们只关注于吐槽他们的人生故事，谁也说不清楚并且不关心劫匪究竟去了哪里。<br>这里面有婚姻走入平淡，彼此相爱但不知怎样更好相处的老夫妻；<br>有初次养育孩子相互争吵的一对同性恋年轻夫妻。<br>还有沉浸在丧偶伤痛的房主老妇人<br>有拥有着同一职业，彼此很爱对方的警察父子；<br>有看似冷漠无情的银行高管女士；<br>还有靠着兼职维持演艺梦想的兔子先生。</p><p>当一个个鲜活的人物经历向我们展开，我们每个人或许都能从自己或他人身上找到与主角们的相似之处。</p><p>有相似的价值感，<br>“你去幼儿园接过三岁的小孩没有？拉着他们的手走回家？”“那个时候，你会觉得这是自己一生中最有价值的时刻。”<br>也有相似的不开心：<br>事实上，如果人们真的像他们在网上表现的那么开心，就不会把那么多该死的时间花在互联网上了，因为没有谁会在真正度过愉快的一天时，还能想着拿出半天的时间自拍。只要拥有足够的肥料，任何人都可以给生活营造虚假的光鲜氛围。<br>还有相似的痛苦：<br>有时候这很痛苦，真的痛苦，连这身皮囊似乎都不像是自己的。有时候我们会感到恐慌，因为需要付清账单。做个成年人，其实我们对此一窍不通，因为成长非常可怕，很容易走向失败的边缘。</p><p>很多时候当焦虑充斥大脑时，我们就会慌不择路。<br>“最能体现人性的焦虑症状，就是我们总企图用混乱来治愈混乱。那些陷入灾难境地的人很少退缩，更倾向于加快速度，一条路走到黑。不知怎么，就算眼睁睁地看到别人撞了南墙，我们也还是会心存侥幸，幻想着自己在那种情况下就能穿墙而过。我们离那道墙越近，就越是相信会有奇迹从天而降，在关键时刻拯救我们，而那些旁观者只是在等着看我们撞墙而已。”</p><p>婚姻、工作、家庭、育儿、投资、医疗、人际关系，现如今的生活，任何事情都会引发焦虑，没有人敢说自己一点儿都不焦虑。 我们都是辛苦又脆弱的小人物，一边吐槽，一边还在咬牙坚持过下去。<br>但是如果你感觉在焦虑中无法自拔，请学会接纳自己的不完美。<br>我们没法改变世界，很多时候甚至也没法改变别人，也许只能尝试着一次改变一点儿。所以我们一有机会就要尽力而为，亲爱的。<br>我们只能挽救那些可以挽救的东西，竭尽全力，还要想办法让自己相信，这样做就已经足够了。只有这样，我们才能忍受失败，不被绝望淹死。<br>正如作者所说：一个人没必要时时刻刻都快乐。</p><p>这本《焦虑的人》关照的正是平凡的你我，我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>不要因为不快乐而焦虑，<br>人没有必要是时时刻刻快乐。<br>每个人的生活都没有看上去那么好，<br>当人失去掌控感就会对未来焦虑，马上去做能解决一半焦虑。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>有些人永远控制不住一团糟的生活，只能得过且过。<br>成长非常可怕，很容易走向失败的边缘。<br>社交媒体的一大功能就是瓦解人们的社交能力<br>因为有时候知道别人也过得不开心，你自己的焦虑就会减轻一点儿。<br>离婚固然会让人觉得，自己一直以来为这段婚姻奉献出的时间形同白费，但它对人伤害最大的地方在于，它会偷走你所有的未来计划<br>理解一个人并不一定非要同意这个人的观点。<br>有个在赌场工作的男人告诉过我，毁掉一个人的不是输钱，而是企图把输了的钱赢回来。<br>对于某些事物，人们要么不理解，要么不打算理解。<br>人活得越老，接到的电话跟死有关的可能性就越大。<br>“如果有人请她总结一下她对世界的看法，她总是会引用马丁·路德金的话：“即使我知道世界明天就要毁灭，今天我也要种一棵小苹果树。”<br>一无所知是个很好的开始<br>“人们说，性格是个体经验的总和——可这不是真的，至少不完全对，因为假如现在的我们完全是由过去定义的，那么肯定谁也无法忍受自己。一个人需要有机会自我说服，相信自己并不仅仅是昨天所犯下的一切错误的总和，我们也是所有自身选择的总和，以及未来每一个明天的总和。”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天看到一个问题，吸引了2200万人的围观，就是人如何才能不浮躁。人在各个阶段都有他的优势。八岁的时候只要桌子上有只鸡，不用想那鸡腿必然是你的。&lt;br&gt;18岁的时候你可以不用考虑生活一切，想打游戏打游戏，想出去玩儿出去玩儿，你是学生，这是身份优势&lt;br&gt;但当到了一定年龄之后，你的地位发生转变，你需要考虑如何才能让桌子上有只鸡，你要考虑如何才能让家里人不为生活发愁，这不就是你小时候你吃鸡的时候最想要的长大吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小的时候，你渴望长大，自己决定一切，可是一旦长大，你就会意识到，“做决定”是成年人所要面对的最可怕的任务。你心里必须一直有主意，才能及时地拿定主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第六本——【焦虑的人】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【焦虑的人】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="焦虑" scheme="http://example.com/tags/%E7%84%A6%E8%99%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>禅与摩托车维修艺术</title>
    <link href="http://example.com/p/23f7907.html"/>
    <id>http://example.com/p/23f7907.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当你做某件事的时候，一旦想要求快，就表示你再也不关心它，而想去做别的事。</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第10本书——【禅与摩托车维修艺术】</p><blockquote><p>本文价值：【禅与摩托车维修艺术】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《禅与摩托车维修艺术》"><a href="#读书笔记-《禅与摩托车维修艺术》" class="headerlink" title="读书笔记 《禅与摩托车维修艺术》"></a>读书笔记 《禅与摩托车维修艺术》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MlNSC"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/26190d1a9ffccbb2f65d25ea6794c877.md.jpg" alt="26190d1a9ffccbb2f65d25ea6794c877.md.jpg"></a></p><p>本书讲了作者与他的儿子及两位同伴，从美国明尼苏达州的明尼阿波利斯出发，穿越美国大陆，最终到达旧金山的摩托车自驾之旅。这一次摩托车穿越之旅，也是作者对自己患精神分裂症和抑郁症经历的回忆之旅，以及对“良质”（quality）的思考之旅。</p><p>这个旅程是个寻找自我的过程。</p><p>起初，作者的自我是在人群中的。<br>他在大学，先学习后教学，但发现大学评价体系的问题，他本想凭一己之力改变，却遇到各种各样的阻力。他抗争，不想做牧羊人鞭下的羊，却无能为力到只能受教和违心地改变；他想成为下山的狼，猎杀知识领域中的天真和无能。他拒绝臣服，他的聪慧和执着带给人威胁感，于是收获到的只有敌意。<br>他此时面临选择：要么留在人群中，成为庸人或者疯癫的智者；要么离开人群，独自去远方，成为孤独的荒原狼。</p><p>但是，他很快就意识到，独自去远方也并不浪漫。<br>所谓“诗和远方”，也绝不是那般想象的美好。因为在去远方的路上，要吃喝拉撒睡，摩托车会坏，会遇到恶劣天气，会走到悬崖边上，会发现原本志同道合的朋友原来在价值观上水火不容，血缘亲情之下的父子也是两个相克相生的个体，更会发现，倘若围困自己的牢笼在心里，走多远都无济于事。<br>去远方，是物质的，不是纯精神的；去远方，无法逃离自我，反而更考验自我。<br>我们要诚实面对自我，时刻修炼。</p><p>不管做什么，以追求内心平静为目标</p><p>书中有个故事，提到他和一群老僧人攀登喜马拉雅山的故事。虽然波西格是成员中最年轻的，但他却是唯一一个挣扎前行的。最终他放弃了，而僧人们则毫不费力地登上了顶峰。因为波西格只把注意力放在尽快登上山顶上，总是被前面的山路所影响，无法享受攀登的乐趣，最终导致失去了攀登的愿望和毅力。老僧人们当然也想登上山顶，但爬到山顶并不是第一要务，他们在确定正确的方向之后，就开始轻松愉快地享受着自己的路途，而不会被前面的山路所困扰。</p><p>全书用一个词“良质”贯穿。良质是主客观发生交融时所产生的，是一切的源头和本质，也是无法被界定的，有点像圣经和道德经中提到的“道”，大概只可以意会，没有办法用语言描述清楚。<br>知道良质这个概念后，关于书名就会有一点懂了， 禅修和摩托车维修艺术，其实某种古典与现代之间融合的专注和理性的修行。<br>在维修摩托车的时候，最重要的就是要培养内心的宁静，让自己不要和工作环境疏离，在做其他的工作时也是同样的。<br>这一点做到了，其他的一切也就会变得很自然。<br>内心的宁静会产生正确的价值观，正确的价值观会产生正确的思想，正确的思想会产生正确的行动。而采取了正确行动的工作，便可使别人从中看到做事人内心的宁静。</p><p>所以心平气和的状态，才是一个人蒸蒸日上的开始。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>静则生慧。<br>定好战略，做好执行。享受工具带来的便捷，而不是问题带来的烦躁。<br>急燥只会让目标无疾而终。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>当你做某件事的时候，一旦想要求快，就表示你再不关心它，而想去做别的事。<br>我们常常太忙而没有时间好好聊聊，结果日复一日地过着无聊的生活，单调乏味的日子让人几年后想起来不禁怀疑，究竟自己是怎么过的，而时间已悄悄溜走了。<br>烦躁和枯燥颇为接近，但是它的原因是：低估工作所需要的时 间。你不知道会有怎样的结果，因而无法依照预定的计划完成大量 的工作。面对这样的挫折，首先你的反应就是烦躁。一不小心，很 可能就会变成愤怒。<br>愈聪明愈认真的学生愈不需要分数，很可能是因为他们对学问的本身比较感兴趣。而愈懒惰愈愚笨的学生则愈需要分数，因为可以让他们知道自己是否及格了。<br>一开始就小心谨慎地记录下来，能节省你不少时间，也不至于完全走迷了路。所以科学问题从表面上看来往往非常枯燥，为的就是避免将来可能产生的错误。 ‘<br>一旦我们恢复良质的地位，就有可能让科技工作融 入技术人员的关心 之 情。一旦卡住了的时候，良质就会显示出我们所需要的东西。<br>如果一周当中有六天你都很懒散，不去照顾你的摩托车，那么有什么方法能够使你在第七天突然变得敏锐起来呢？<br>所以你要面对的真正的机器是你自己。你的内在和外在并不是分离的，它们会亲近良质或者远离良质。<br>这时候重要的是学着忍耐，不要想去克服它……我在学习控制自己。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;当你做某件事的时候，一旦想要求快，就表示你再也不关心它，而想去做别的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第10本书——【禅与摩托车维修艺术】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【禅与摩托车维修艺术】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="哲学" scheme="http://example.com/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="良质" scheme="http://example.com/tags/%E8%89%AF%E8%B4%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老人与海</title>
    <link href="http://example.com/p/2ebfe536.html"/>
    <id>http://example.com/p/2ebfe536.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想象一下，如果把你扔在海里，海非常大，渔船又很小。为了捕更大的鱼你选择去了更远更深的深海。然后你终于遇见了比船还大的鱼，费了九牛二虎之力好不容易搞定了它。但当你拖着疲惫的身体正准备回去的时候却发现，一条随时威胁到生命的鲨鱼却盯上了你。此时，你只却能自言自语或者和大海说话。陪伴你的只有海水和黑夜。</p><p>这就是我们所熟知的《老人与海》的故事，我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第三本——【老人与海】</p><blockquote><p>本文价值：【老人与海】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《老人与海》"><a href="#读书笔记-《老人与海》" class="headerlink" title="读书笔记 《老人与海》"></a>读书笔记 《老人与海》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MlVb7"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/391af1bfddfd884e7.md.jpg" alt="391af1bfddfd884e7.md.jpg"></a></p><p>故事的主人公——圣地亚哥老爷爷。在连续多日都没有捕到鱼并且遭人嘲笑时，仍不服输，本着不放弃的信念，终于功夫不负有心人，在大海的深处终于捕到了一条大马林鱼，他瘦弱的身体把垂死挣扎的大马林鱼降服在脚下。<br>在返程时遭到了凶残的鲨鱼群围攻，一场“人鱼殊死战拉开了序幕。鲨鱼把老人围在中间，老人竭尽全力要证实自己的力量，本来只要老人割断钓绳，就能使自己摆脱困境，得到解放，但这也就意味着宣告自己是失败者。老人没有作这样得选择，甚至没有产生过放弃战斗的念头。最后，他钓到了一条大鱼，虽然鱼肉被鲨鱼吃光，那巨大的骨架令人惊叹，如同那老人是人中的英雄一样，这条鱼也是鱼中的英雄。</p><p>那老人最后失败了吗 ？<br>老人在打渔这件事的目的及成果上是失败的，他最终虽然将鱼带了回家，但是只剩下骨架了。但他也是成功的，他在精神上获得了胜利。海明威在书中告诉我们——人可以被毁灭，但不能被打败！</p><p>他从一开始就是不放弃的，在超过八十四天一无所获后，他继续选择更远的边界。 再聪明再强悍的人，能够做到的事情也总是有限度的。老人圣地亚哥不是无能之辈，然而，尽管他是最好的渔夫，也不能让那些鱼来上他的钩。他遇到他的限度了，就象最好的农民遇上了大旱，最好的猎手久久碰不到猎物一般。每一个人都会遇到这样的限度，仿佛是命运在向你发出停止前行的命令。 可是老人没有沮丧，没有倦怠，他继续出海，向限度挑战。勇敢而坚毅。</p><p>但是在海明威深刻细腻的文字描写背后，我也感受到了一颗空虚寂寞，渴望被认同并自我实现的心灵。<br>在面对一条优美的生命时，他此时要以钓鱼者的身份去征服，其实是一种自我实现的冲动在驱使。当他在试图对抗自己的命运同时，自我受到挑战，最终也难逃挫折的痛苦，在绝望的时侯，老人也开始惋惜那条被他征服又被鲨鱼攻击的大鱼的生命……<br>此时老人的内心也反映了我们很多人心里的矛盾，冲突，与寂寞……<br>我们终其一生都在寻求力量的实现和成就的到达。想从这种自我证实与他人的认同中得到满足与快乐。也许，最后我们最终依然要回到自己简陋的小屋，面对自己的空虚与孤独。</p><p>尽管如此，我还是更喜欢开头的那句话：他浑身显得很老，但双眼除外；它们有着海水的颜色，透露出乐观和永不言败的神色。</p><p>而这就是在老人与海中的最大收获。</p><p>就像当我们毕业后，被投放在社会这无边的海洋里，即使背后是孤独和未知的凶险，我们的双眼也要像这个捕鱼的老爷爷一样，永不言败。</p><p>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><p>人可以被毁灭，但不能被打败！</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>我们大多时候要成为孤勇者</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>一个人可以被毁灭，但不能被打败。<br>现在不是去想缺少什么的时候，该想一想凭现有的东西你能做什么。<br>绝望是一种罪过。<br>年岁是我的闹钟<br>搏斗，直到战死。<br>不过话得说回来，没有一桩事是容易的。<br>每一天都是一个新的日子。走运当然是好的，不过我情愿做到分毫不差。这样，运气来的时候，你就有所准备了。<br>生活总是让我们遍体鳞伤，但到后来，那些受伤的地方一定会变成我们最强壮的地方。<br>不过人不是为失败而生的，他说，一个人可以被毁灭，但不能被打败。<br>他做出的选择是留在黑暗的深海，远远地逃离一切罗网、陷阱和诡计。<br>运气这样东西，来起来的时候有许多不同的方式，谁能够认得出它呢？<br>在某种意义上，所有事物都在互相残杀，捕鱼就是要了我的老命，可是它同时也养活我。<br>被人理解是幸运的，但不被理解未必不幸，一个把自己的价值完全寄托于他人的理解上面的人往往并无价值。<br>太阳落山我不怕，直对着看也不觉眼前发黑。其实夕阳同样强烈，只是早上的光太刺眼。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;想象一下，如果把你扔在海里，海非常大，渔船又很小。为了捕更大的鱼你选择去了更远更深的深海。然后你终于遇见了比船还大的鱼，费了九牛二虎之力好不容易搞定了它。但当你拖着疲惫的身体正准备回去的时候却发现，一条随时威胁到生命的鲨鱼却盯上了你。此时，你只却能自言自语或者和大海说话。陪伴你的只有海水和黑夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我们所熟知的《老人与海》的故事，我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第三本——【老人与海】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【老人与海】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="勇气" scheme="http://example.com/tags/%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛤蟆先生去看心理医生</title>
    <link href="http://example.com/p/b3c57b13.html"/>
    <id>http://example.com/p/b3c57b13.html</id>
    <published>2022-05-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:15:28.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你有突然觉得整个人都不太好的时候？这本书会给你答案。<br>当蛤蟆的朋友獾在意外来访蛤蟆庄园时这样对他说：<br>“听着，蛤蟆，我来这里是因为有件事情必须要讨论。我知道，你近来不在状态，也没有参加社交活动。但你要明白，世界还在继续运转，不会因为你情绪不好就停下来。”</p><p>我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第九本书——【蛤蟆先生去看心理医生】</p><blockquote><p>本文价值：【蛤蟆先生去看心理医生】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《蛤蟆先生去看心理医生》"><a href="#读书笔记-《蛤蟆先生去看心理医生》" class="headerlink" title="读书笔记 《蛤蟆先生去看心理医生》"></a>读书笔记 《蛤蟆先生去看心理医生》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MllzH"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/34.md.jpg" alt="34.md.jpg"></a></p><p>蛤蟆先生一向爱笑爱闹，如今却一反常态地郁郁寡欢。他一个人躲在屋里，连起床梳洗的力气都没有。朋友们非常担心他，建议他去做心理咨询。经过十次咨询，蛤蟆在咨询师苍鹭的带领下重新发现了生活的美好和乐趣，找回了久违的快乐。</p><p>我们都在习惯欺骗自己。</p><p>蛤蟆先生弟一次拜访苍鹭的时候，苍鹭开门见山道：“你今天怎么样？”，蛤蟆先生脱口而出：”挺好的，谢谢你。”尽管他并不好，但习<br>惯告诉他我应该这么回答，为什么会有这样下意识的反应呢？因为，我们从小就被大人灌输了这样的观点：表现悲伤、愤怒这样的负面情绪是无能懦弱的表现，是会被嫌弃和厌烦的。所以，我们学会了欺骗自己，隐瞒自己的真实情绪，好像只有这么做，大人才会开心，我们就不会受伤。</p><p>所以，当苍鹭让蛤蟆先生描述自己真实感受的时候，他一时半会儿也弄不清自己有什么情绪。当蛤摸说“我就是一个不会生气的人”的时候，苍鹭识破了他为自己编织的假象，蛤蟆意识到，他不是不会生气，而是选择了另一种方式生气。<br>当蛤蟆说”我很好”的时候，苍鹭让他看清了自己的悲伤与绝望，他不断追问蛤蟆的真实感觉，因为真实才是了解内心世界的入口。<br>当蛤蟆责怪身边的人如何误解、让他伤心的时候，苍鹭点破了他最大的谎言：没有人能让你不快乐，是你自己选择了让自己不快乐。<br>改善情绪的第一步正是认识你自己，分辨你内心的真实情绪。<br>因为不是发自内心的东西，就不能带来真正的改变。</p><p>能帮你的人是你自己，也只有你自己。<br>离开的时候他问了苍鹭一句：“你认为我会好起来吗？”苍鹭回答：“我相信每个人都有能力变得更好，我也会对你倾注我全身心的关注。但一切归根结底，都取决于你，能帮你的人是你自己，也只有你自己。</p><p>书中还说到我们有三种状态分别是儿童、父母和成人三种状态，当处于“儿童状态”时，会体验到童年的感受；当处于“父母状态”时，我们不是在挑剔就是在教育别人；当处于“成人状态”时，就会用理性而不是情绪化的方式来行事。<br>看到这个概念的时候，突然发现，更多的时候自己还是处于“儿童状态”和“父母状态”，现在才开始有意识地向“成人状态”努力。有时候，会有些心急，觉得自己成长太慢，领悟太晚，但这样的想法太多的时候，反而增加了自己的焦虑成了阻力。<br>这个时候就像跌倒在地的感觉，以前，肯定会给自己打鸡血，让自己赶紧站起来勇往直前；现在，开始允许自己在地上趴一会，整理好心情，再爬起来，也允许自己不爬起来。感觉自己变得消极了，但却更有力量了，因为我开始接纳自己的感受了。<br>其实，与自己相处的方式没有绝对的好与坏，适合自己的方式就是好的方式。</p><p>就像苍鹭在秘密协议中是这样告诉蛤蟆的：<br>我们看到的自己，并不一定总是我们喜欢的样子。从当下的你，变成你想成为的自己，必定要经历行为和态度的转变，需要付出艰辛的努力，需要勇气和决心。</p><p>每个人都有能力变得更好。<br>我是陈挑战，这本书分享给你。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>没有无缘无故的emo,只有情绪的自我选择。<br>最好的心理医生其实是心底真诚的自己。</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>蛤蟆先生，如果我不相信每个人都有能力变得更好，我就不会做这份工作了。<br>能帮你的人是你自己，也只有你自己。有许多问题需要你向自己发问。比如你能停止自我批判吗？你能对自己好一些吗？也许最重要的问题是，你能开始爱自己吗？<br>“再没有一种批评比自我批评更强烈，也没有任何法官比自己更苛刻<br>“是的，你总是怪别人让你不快乐，你面对的选择是：你还要继续这样多久？”<br>大多数父母会尽最大的努力来养育孩子，但是父母会不可避免的，把他们的观念和行为传递给后代，这意味着每一个婴儿，都必须学习如何调整它的基本行为，来应对自己所处的初始状况。这就是构成了适应性儿童。<br>愤怒的表现形式由弱至强分别表现为：退缩—厌烦—拖延—郁闷—任性—怄气—撒泼—叛逆。<br>一个高情商的人能辨识他人的感受，这种技能称为“共情”。但也许情感智力中最大的技能是通过理解和回应对方的情感，与他人建立良好的关系。<br>PLOM游戏-poor little old me” 我是说，你可能对自己不诚实。为什么你总是遇到类似的事情？这些事情最后都让你显得很蠢，让对方占了上风，让你感觉又变回小时候那个可怜弱小的自己，到底是纯属倒霉，还是因为你用某种方式和对方共谋了这件倒霉事儿？<br>我在努力让自己活得悲惨<br>没有人能让我们产生什么感受，除非他们用蛮力胁迫你。说到底，是我们选择了自己的感受。我们选择了愤怒，我们选择了悲伤<br>情绪化的行为。以往的经历教会我们在相似情境下不经大脑就能自动做出反应可以说，就像实验里的狗一样，我们无法避免这种反应。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果你有突然觉得整个人都不太好的时候？这本书会给你答案。&lt;br&gt;当蛤蟆的朋友獾在意外来访蛤蟆庄园时这样对他说：&lt;br&gt;“听着，蛤蟆，我来这里是因为有件事情必须要讨论。我知道，你近来不在状态，也没有参加社交活动。但你要明白，世界还在继续运转，不会因为你情绪不好就停下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是陈挑战，这是挑战分享100本书的第九本书——【蛤蟆先生去看心理医生】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【蛤蟆先生去看心理医生】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="失落" scheme="http://example.com/tags/%E5%A4%B1%E8%90%BD/"/>
    
    <category term="emo" scheme="http://example.com/tags/emo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不能承受的生命之轻</title>
    <link href="http://example.com/p/99ca8ee0.html"/>
    <id>http://example.com/p/99ca8ee0.html</id>
    <published>2022-05-20T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:28:31.902Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在1968年的布拉格住着一位年轻的医生名叫托马斯，手术闲暇之余，托马斯让女同事脱掉衣服，说帮她检查身体，其它两名同事和老年病人隔着磨砂玻璃偷看，羡慕不已。</p><p>这个片段是发生在《布拉格之恋》的情节。<br>正是我们由今天要讲的这本书改编而来。<br>我是CHEN挑战，这是挑战分享100本书的第二本——【生命不可承受之轻】</p><blockquote><p>本文价值：【不能承受的生命之轻】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《生命不可承受之轻》"><a href="#读书笔记-《生命不可承受之轻》" class="headerlink" title="读书笔记 《生命不可承受之轻》"></a>读书笔记 《生命不可承受之轻》</h4><p><a href="https://img.wang/image/MlqcK"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/42.md.jpg" alt="42.md.jpg"></a></p><p>托马斯是个高级风流成性的外科医⽣，有过⽆数⼥⼈，身为时间管理大师的他发展⼀套外遇守则来应付他众多的情妇。但爱上特蕾莎后，它也打破了自己的原则 ，甚⾄娶她为妻。<br>特蕾莎是个从小过的并不幸福，一直渴望逃离自己的家庭，非常依赖托马斯，也很快和托马斯结婚了。<br>婚后，他们由于灵与肉的观念不同。产生一系列的矛盾。<br>托马斯认为爱与性爱是分离是没有关系的两件事，他爱特雷莎但他同时还是和其他⼥⼈发⽣关系，在他看来，两者并不⽭盾。<br>但是在和特蕾莎短暂分开后托马斯的生活并不像想中那样的五光十色，在波涛的情欲中，他不再快乐，只感到了无望的空虚。</p><p>后来托马斯还是下定决心回到布拉格，回到特蕾莎身边。<br>这次浪子回头，金不换，深爱托马斯的特蕾莎没有任何迟疑，选择原谅了他。<br>但是好景不长，没过多久，托马斯又和画家萨比娜一起快活，和其它女人鬼混。</p><p>这次，特蕾莎询问丈夫，没有爱情，怎么有性。要不我也找个人试试你那自由带来的快乐。<br>托马斯没有回答，只是长久的沉默。<br>第二天，特蕾莎来到一个男人的住处，但亲热过后，没有快乐，只有羞耻与恐惧，他开始厌世，想要逃离这人世。<br>特蕾莎不知如何面对托马斯的不忠。她无力反抗，却也无法做到视而不见。</p><p>还好这一次托马斯，没有渣，他选择陪伴特蕾莎在乡村里过上了平淡的生活。<br>此后两⼈没有再分离。<br>他们意识到在⼀起是快乐的，是折磨与悲凉⾥的快乐，彼此是⽣命中甜美的负担。</p><p>与托马斯一样，萨比娜是个独树一帜的人。也是托马斯最喜欢的情人。是一个十分叛逆的女人，不愿媚俗和崇尚自由的个性，或许他也爱托马斯，或许他也想过正常的生活，但是他都没有让这些想法阻挠过她的自由。不顾任何情况，习惯于反抗一切，不依附于任何关系。即使后来在面对大学教授的求婚时，她不假思索的选择了离开。<br>但是，当自己反抗一起，抛弃一切，自己的人生还剩下什么呢？</p><p>本书，我们看到了托马斯对轻的追寻，也让我们看到了在轻重之间来回挣扎的特丽莎。还有最后轻到极致的萨比娜。</p><p>那次离开，特蕾莎留下了一句话给托马斯：我可以爱你，虽然这让我痛不欲生，我可以不爱你，但这样我甚至无法生存。<br>对特蕾莎而言，她的世界是重的，他的重心都在托马斯身上，但这场漏洞百出的婚姻，开始对于她而言是以及苦不堪言的药，难以下咽。</p><p>我们轻到极致则脱离了生活，抛弃了本该承担的责任。活得太重，则会背负太多意义，而失去自我。<br>性愛是滾燙的, 是混亂的, 可真是碰到愛的人了,那麼深沉的一生注定無法逃脫。然而, 多數人能夠享受愛的濃烈, 卻終究無法承受其重.</p><p>最沉重的负担同时也成了最强盛的生命力的影像。负担越重，我们的生命越贴近大地，它就越真切实在。 相反，当负担完全缺失，人就会变得比空气还轻，就会飘起来，就会远离大地和地上的生命，人也就只是一个半真的存在，其运动也会变得自由而没有意义。 那么，到底选择什么？是重还是轻？</p><p>我是CHEN挑战，这本书分享给你。</p><p>一句话： 爱，就是放弃力量。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>精神出轨还是肉体出轨更被接受呢</p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>人永远都无法知道自己该要什么，因为人只能活一次，既不能拿它跟前世相比，也不能在来生加以修正。<br>而我们生命的草图却不是任何东西的草稿，它是一张成不了画的草图。<br>人是不能和比喻闹着玩的。一个简单比喻，便可从中产生爱情。<br>一起过夜，便是爱情之罪证。<br>出于同情爱一个人，并非真正爱他。<br>狂欢节结束了。屈辱从此成了家常便饭。<br>为了别人，站在别人的立场上，痛苦会随着想象而加剧，在千百次的回荡反射中越来越深重。<br>对于我们所有人来说，人的伟大之处在于他扛起命运，就像用肩膀顶住天穹的巨神阿特拉斯一样。贝多芬的英雄，是托起形而上之重担的健将。<br>她的一举一动，只不过是一种粗俗的表示，她要借此抛却她的青春和美丽。<br>她停顿了一下，然后接着说：“表面是清晰明了的谎言，背后却是晦涩难懂的真相”<br>文化就在大批的制造、言语的泛滥、数量的失控中逐渐消亡。<br>人类的博爱都只能是建立在媚俗的基础之上。<br>理想一旦实现，在那个到处是愚蠢的笑脸的世界里，她恐怕连一句话都说不出口，过不了一周，她就会因恐惧而死。<br>人类的时间不是循环转动的，而是直线前进。这也就是人类为什么不能幸福的缘故，因为幸福是对重复的渴望。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在1968年的布拉格住着一位年轻的医生名叫托马斯，手术闲暇之余，托马斯让女同事脱掉衣服，说帮她检查身体，其它两名同事和老年病人隔着磨砂玻璃偷看，羡慕不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个片段是发生在《布拉格之恋》的情节。&lt;br&gt;正是我们由今天要讲的这本书改编而来。&lt;br&gt;我是CHEN挑战，这是挑战分享100本书的第二本——【生命不可承受之轻】&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【不能承受的生命之轻】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="爱情" scheme="http://example.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>工作、消费主义和新穷人</title>
    <link href="http://example.com/p/e984815e.html"/>
    <id>http://example.com/p/e984815e.html</id>
    <published>2022-05-20T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T09:28:21.749Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你是否觉得在这个忙碌的社会中，总是被无处不在的消费裹挟着前进。<br>你是否听过，最近网上有个热门词汇叫做新穷人。<br>“新穷人”大部分都受过比较高等的教育，外表光鲜亮丽，对自己的白领身份也有很高的期望和想象，工作几年却没什么积蓄。不论是北京上海一线城市的工薪阶层，还是广州深圳里怨声载道的外来务工者，都逃不脱在日益发达的城市夹缝中日复一日的讨生活。<br>“新穷人”已经成为一个新的现象。</p><blockquote><p>本文价值：【工作、消费主义和新穷人】读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记-《工作、消费主义和新穷人》"><a href="#读书笔记-《工作、消费主义和新穷人》" class="headerlink" title="读书笔记 《工作、消费主义和新穷人》"></a>读书笔记 《工作、消费主义和新穷人》</h4><p>新穷人这个概念来自鲍曼，一个英国的著名社会学家和思想家。不仅仅是指月光族的年轻人，鲍曼还从工作伦理和社会关系的角度来阐述为什么人们就落入到了新穷人的陷阱呢？<br>过去的穷人是指没办法解决温饱，“贫穷”曾经与失业联系在一起，而鲍曼所说的新穷人是指，后现代社会那些，有缺陷的消费者。<br>在工业化早期，大量的工业生产需要劳动力，受工作伦理约束。<br>工作伦理告诉人们，工作是道德义务，还告诉人们如果想要更多的报酬，想要生活的更好，可以更努力的工作。<br>那时候，劳动者最光荣。只要更努力的工作，就能得到更好的上升空间和社会认同。<br>在消费者社会中，每个人一出生就被加诸于消费主义的伽锁，为了偿还借贷和投身到下一轮的消费，人们不假思索地服从冷酷无情的机械化工厂工作的规劝，一直努力工作到完全丧失劳动力那天。<br>人们并没有因为工作而富有，反而因为消费陷阱越加贫穷。而且与以往相反，贫穷不再被视为社会问题，而是认为是个人的怠惰和不够努力工作造成。<br>跟不上消费也会被社会道德鄙视。你没去体验丰富多彩的生活，你的生活中没有其它选择。别人就看不起你，你自己也因为无法体会丰富的生活而贬低自己。</p><p>所以早期的工作伦理正在退场，社会从基于生产角度的社会伦理开始进化到了消费伦理。<br>如今，人们要通过消费来获得尊重和社会认知。现在是你消费的越多，就越收到社会尊重，就越感到幸福。<br>新穷人，也因此而生。<br>一边要应对基本的住房食物等开销，另一边还要应对消费伦理而去进一步消费。<br>人们开始追求流行标签，这个种草那个拔草。前天流行盲盒，今天开始流行露营，明天开始流行滑雪，后天开始又流行个啥。<br>总是被无处不在的消费裹挟着前进，这种不得不消费，隐藏了一种心甘情愿的自发性，有一种不参与就感到错过的感到失落的焦虑感。有一种想在社会上主动去完成社会认同的心理需要。</p><p>所以，在消费伦理社会下，当我们无法达到，无法参与消费社会的幸福标准时，新穷人通常承受着物质和精神的双重压力。<br>慢慢就会引发沮丧，抑郁，焦虑，乃至暴力的社会问题。</p><p>那么，我们究竟该如何应对呢？作者没有给出标准答案。<br>我觉得，我们要在这嘈杂的社会先静下来，放弃碎片化的即时满足。<br>去关注生活本身，去创造，找到能让自己进入心流状态的兴趣和热爱的当下，而不只是带着焦虑的诗和远方。<br>正所谓，低级的欲望通过放纵就可获得，高级的欲望通过自律方可获得，顶级的欲望通过煎熬才可获得。</p><p>以消费能力衡量人的尊严和价值真的是值得推崇的行为吗？<br>当别人问作者：“你想怎样？改变人类吗？”回答是“不，我希望人类改变”。</p><p>让我们一起改变，因为每一个认真生活的人，都应该被社会尊重、认同。</p><h4 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h4><p>感悟：当我专注工作是就是休息，当我无聊休息时其实更疲惫</p><p><a href="https://img.wang/image/MlOYi"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/23/802935b2b793cf847f3e0ad5a7a7b7b7.md.jpg" alt="802935b2b793cf847f3e0ad5a7a7b7b7.md.jpg"></a></p><h4 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h4><p>工作仍然是生活的源泉，但不是生活意义的源泉。</p><p>工作伦理的幌子之下演化出一种纪律伦理：不用在意尊严或茉誉，感受或全力工作就好，日复一日，争分夺秒，即使你完全看不到目的努力的意义所在。</p><p>如果失业甚至是长期失业意味着是工作生涯中短暂的一段，过剩更符合当前工作流失的性质。它意味着灾难的终极性和不可逆性，凸显了通往垃圾场的单向通道。</p><p>工作伦理主张任何由劳动收入所支持的生活，不论多么悲惨都具有道德的优越性</p><p>有一种境况对失业者来说特别痛苦：“似乎永无止境的空闲时间”加上他们“无法利用这些时间……日复一日，他们的大多数时间都没有安排”。失业者无法以任何有意义的，令人满意的或有价值的方式安排时间</p><p>把消费者欲望作为主要的社会动员和整合力量，作为冲突和秩序维持的主要手段，从长远来看，这会使“劳动力成本过高”</p><p>最先获益的人最先宣布它一无是处，抱怨它给受益者带来的不公正的，有辱人格的心理阴影</p><p>我们的相互依赖是全球性的，而道德义务，始终局限于本地</p><p>当今社会主要把其成员看作消费者，其次才部分地将其成员看作生产者，想符合社会规范，成为一个合格的社会成员，就需要对消费市场的诱惑作出及时有效的反应，需要为“清空供给”作出贡献，需要在经济环境出现问题时，积极参与“消费者主导的复苏”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;你是否觉得在这个忙碌的社会中，总是被无处不在的消费裹挟着前进。&lt;br&gt;你是否听过，最近网上有个热门词汇叫做新穷人。&lt;br&gt;“新穷人”大部分都受过比较高等的教育，外表光鲜亮丽，对自己的白领身份也有很高的期望和想象，工作几年却没什么积蓄。不论是北京上海一线城市的工薪阶层，还是广州深圳里怨声载道的外来务工者，都逃不脱在日益发达的城市夹缝中日复一日的讨生活。&lt;br&gt;“新穷人”已经成为一个新的现象。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：【工作、消费主义和新穷人】读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="工作伦理" scheme="http://example.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BC%A6%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间的礼物</title>
    <link href="http://example.com/p/708d6dd4.html"/>
    <id>http://example.com/p/708d6dd4.html</id>
    <published>2022-05-14T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-14T09:08:55.377Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一生换一生。</p><blockquote><p>本文价值：时间的礼物读书笔记</p></blockquote><span id="more"></span><p><a href="https://img.wang/image/M7OkV"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__01.md.jpg" alt="0506__01.md.jpg"></a></p><p>这是一个非常棒的短片小说，30分钟就能看完。<br>故事开头，是这样的。。。<br>嗨，我是你爸爸。你很快就会醒了，这里是赫尔辛堡，时间是平安夜的早晨，我刚才杀了一个人。<br>童话故事的开头一般不是这样的，可我刚刚夺走了一条人命！<br>遇到这种刺激的开头，你是否会继续看下去？<br>这本书《时间的礼物》写于2016年圣诞夜前夕，故事很短，但其中涉及的对选择、压力、故乡、父子和死亡的探讨，都给人很多启发，引人深省。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7LbH"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__02.md.jpg" alt="0506__02.md.jpg"></a></p><p>全书用现实与想象交织的手法，讲述了一关于时间和选择的故事。<br>在展开说之前，我们先聊一下，这个作者——弗雷德里克·巴克曼。<br>巴克曼 是来自瑞典的畅销书作家。<br>1981年生于瑞典赫尔辛堡。这个故事场景设定也发生在这个地方，一个有很多古老的建筑的，历史悠久的瑞典南部的海滨风景胜地。<br>他的代表作中，大家比较熟知的是【一个叫欧文的男人决定去死】。豆瓣评分8.9，是一个很好的作品。<br>今天这本书——《时间的礼物》，同样也介绍了一个很有意思的故事，内容来自巴克曼本人的生活体验，他在试图讲述一个关于时间和选择的故事。<br>接下来就让我们一起去看看，这本书会带给我们什么思考和收获。</p><p><a href="https://img.wang/image/M75V2"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__03.md.jpg" alt="0506__03.md.jpg"></a></p><p>原书英文名是The deal of a Lifetime.——一生的交易<br>首先我们了解一个书中【一生换一生】的概念。<br>就像在电视里看到的，如果要挽救死亡，通常我们第一反应是以一命换一命。但是这个故事里的死神法则则是更为深刻的一生换一生。<br>原文中死神是这么说的：“她没法用一命换一命，只能一生换一生。”<br>原来生命没办法交换，父亲的死并不能成就小姑娘的活。但是，死神可以抹掉他的人生轨迹去换取小姑娘的人生、挽救她的性命。这样的话父亲将不在人世间存在过，就连自己的儿子也将不曾将自己想起。<br>所以时间意味着什么？时间记录着我们的人生轨迹，证明我们曾经来过。而“一生换一生”将抹平我的痕迹，看似我可以拿我的人生做筹码最终却是不曾拥有，让人倍感心酸与无奈 。<br>如果一命换一命，得到死亡和被铭记，成为英雄，你也许会义无反顾。但是生命是珍贵的，而人们总以为自己可以随时为了什么东西，轻易放弃生命。</p><p>如果一生换一生，得到死亡和遗忘，你是否会陷入纠结矛盾？你的过往都是空白，你这一生没有对这个世界产生任何改变。<br>故事的主人公父亲，从前一直以为自己没有浪费过时间，可回过头来才发现，原来自己因为不知道最重要的是什么，而反而浪费了一生的时间。<br>可一切已无法再重来，知道自己已经失去了一些宝贵的岁月，知道自己错过了些什么，所以他宁原用自己一生去换取别人的一生。<br>现在，你是否会珍视，这个时间的礼物。好好的去创造和选择呢？<br>一个人能给另一个人最好的礼物就是时间。当你选择用自己有限的时间，去选择陪伴，时间会让这些陪伴累积成我们不可替代的情感。<br>正如大鱼海棠中的一句话那样：<br>这短短的一生，我们最终都会失去。你不妨大胆一些，爱一个人，攀一座山，追一个梦。——大鱼海棠</p><p><a href="https://img.wang/image/M7McB"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__04.md.jpg" alt="0506__04.md.jpg"></a></p><p>【故事三要素】<br>这是一本短小而极具启发性的故事。因为它只有1万4千多字，普通人阅读速度在400字/分钟，也就是30-40分钟，坐下来就能看完第一遍。<br>通常常我们在创作剧本或讲故事，都有几个固定的逻辑线。也就是人物、事件和主题。<br>人物线就是说一个什么样的人，产生了什么样的想法，为了这个想法他采取了什么样的行动 ，描述的是身份· 欲望 和行为<br>然后采取的行动是为了解决具体的一个什么问题，遇到了什么阻碍，在这些阻碍的阻挠下，最终有一个什么样的结果，这就是事件。<br>主题就是通过这个事件的结果或过程行为输出了一个什么样的价值观，比如这个故事就涉及到面对死亡的二次选择。<br>提到“有时候，需要全心投入地爱一个人，才会理解时间究竟意味着什么。”<br>我们接下来故事类书籍的阅读笔记，也都会围绕这个框架进行记录。<br>这次，我们将分为几个板块来讲述这个故事，分别是人物线，事件，主题，摘要和思考，在最后我会选择一首音乐来表达这边书的主题。<br>让我们一起在接下来的几个视频去感受这个发生在赫尔辛堡的温暖故事吧。<br>相信我，你一定会有所收获。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7b1R"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__05.md.jpg" alt="0506__05.md.jpg"></a></p><p>【人物介绍】<br>首先介绍一下人物线，这里面主要人物线就是父亲，小女孩，儿子和死神。<br>让我们来看看左边的是父亲和小女孩，中间这个是穿着毛衣的死神，右边是给父亲打电话的儿子。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7Uxm"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__06.md.jpg" alt="0506__06.md.jpg"></a></p><p>他是个失败的父亲但却是一名非常成功知名的中年商人。<br>她是个明天随时死亡却会反过来哄妈妈开心的乐观小女孩。<br>他是个有自己的想法快乐知足，但是在父亲眼中甘愿平凡的儿子。<br>她是个随时会划掉文件夹里的一个名字却也会提醒人们远离危险的死神。<br>他们的角色共同点就是矛盾综合体，和我们每个人都是多面的一样。每个人在自己的角度做出了自己的选择，父亲在家庭和事业选择了事业，小女孩在哀怨和乐观之间选择了乐观。<br>这个故事也在他们的演绎下透露着悲伤但温暖的矛盾。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7z37"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__07.md.jpg" alt="0506__07.md.jpg"></a></p><p>【故事梗概】<br>我们在作为读者阅读的视角，可以看成是父亲给儿子的信。<br>一位父亲和一个儿子多年来第一次见面。父亲有一个故事要分享，以免为时已晚。<br>他告诉儿子，一个勇敢的小女孩躺在几英里外的医院病床上。她是一个聪明的孩子——足够聪明，知道她不会整天用蜡笔画画来战胜癌症，但这似乎让成年人开心，所以她一直这样做。</p><p>当他谈到这个幸运的小女孩时，父亲也透露了更多关于他自己的信息：他在商业上的胜利，他作为父母的失败，他过去的遗憾，他对未来的希望。</p><p>现在，在一个寒冷的冬夜，父亲得到了一个意想不到的机会，去做一些了不起的事情，可以改变一个他几乎不认识的小女孩的命运。但在他能够做出一生的交易之前，他必须找出自己的生命到底是什么价值，只有他的儿子才能揭示这个答案。<br>时间是如此的公平，每个人都是一样，用掉的永不再来。我们把时间给了自己就不能给父母，给了工作就不能给孩子，我们最终会成为怎样的人，能留下什么样的回忆，都源于我们每一次做出的选择以及如何用掉自己的时间。<br>是一分一秒的陪伴，累积成我们不可替代的情感。这大概就是时间给予我们的礼物。<br>故事很短，但启人深思。除了时间，还关乎我们的选择，我们对故乡的态度，价值，以及人与人之间的关系。<br>得了癌症后，<br>他开始回忆自己和儿子的往事。他喜欢变得强大，儿子却易于满足。他向往出发，儿子却憧爆归程。父亲<br>的眼光总是发展的进步的理智的，儿子心里却很怀旧很艺术很感性。他想把儿子培养成一个心硬的人，不想儿子却<br>有自己的柔软心肠。<br>他拼博奋斗一生，失去了家庭，失去了健康，只是失去了以后依然嘴硬，嚼着他娇的回忆，我们舌尖上味蕾品到<br>的全是后悔。<br>我们总是标榜定义我们是某一种人，而当有一天恍然发现，并非如此，要接受我们并非自己想象的人，是一件多么<br>令人抗拒、沮的事情啊！<br>他从前一直以为自己没有浪费过时间，可回过头来才发现，原来自己因为不知道最重要的是什么，而反而浪费了一<br>生的时间。<br>可一切已无法再重来，知道自己已经失去了一些宝贵的岁月，知道自己错过了些什么，所以他宁愿用自己一生去换<br>取别人的一生。</p><p><a href="https://img.wang/image/M77SK"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__08.md.jpg" alt="0506__08.md.jpg"></a></p><p>上次我们讲了故事的概要，这次我们来学习和思考文章提到的主题。分别是选择，故乡，压力，父子，死亡。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7QvM"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__09.md.jpg" alt="0506__09.md.jpg"></a></p><p>【选择】<br>正因为时间的不可逆性，选择成了对我们的考验。很多时候，我们并不是真正的“选择困难”，我们只是不想去面对选择背后的意义。怕选错，小到一顿饭一件衣服一件物品，大到婚姻的伴侣、从事的行业、人生的路途。我们总希望选择更好的那个，但人生的旅途单一向前，没有回头路，没有后悔药，也自然无从比较。任何的“更好”，都仅仅是我们对现实的不满而作的假设。人生路上假设没有意义。所以，我们常常说“一切都是最好的选择。”<br>就像故事中的男人唯一一次的心软，真心想要救回那个患癌的五岁小女孩，却需要用自己的一生来换，这意味着他将不会出现在世界上，会有另一个人成为妻子的丈夫，成为儿子的父亲。<br>男人在确诊癌症之后才幡然醒悟，但时间理智得可怕，它不会为任何人停留。<br>妻子早已离自己而去，儿子也已经不是那个会坐在家门口，满含期待地望着自己的小男孩了。<br>于是，尽管痛苦万分，他最终还是完成了和死神的交易，用自己的一生，换小女孩的活着，其实，也是换妻子和儿子的重来一次。<br>男人希望温柔的妻子可以遇上一位愿意陪伴她的丈夫，那位男士也一定会是个称职的父亲，他们会一起看着可爱的儿子慢慢长大，虽然自己不再会出现在这幸福的一家三口之中。<br>这次，他选择了爱。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7Hz1"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__10.md.jpg" alt="0506__10.md.jpg"></a></p><p>【故乡】<br>接着这句话还有一句，<br>也许每个人内心深处都会觉得，故乡是你永远无法真正逃离的地方，但你再也无法真正回到过去，因为那里不再是你的家，假如你始终没办法和故乡的房屋草木、街道砖瓦握手言和，不妨先试着理解和原谅过去的自己，原谅我们并没有成为自己曾经向往成为的那个人。”<br>故乡之于我们每个人，都有着特殊的意义，长大后的我们尽力逃离故乡，以证明自己。然而当我们回到故乡时，我们依然是故乡最熟悉的那个自己。<br>这里的故乡可以说是原生家庭的印记，亦如自我与他我的关系，也像是父与子的关系，想要逃离，却怎么也无法完全摆脱；想要亲近，却时不时会互相厌弃；若即若离。<br>我们无论是拼命地逃离，还是孜孜不倦地乡愁，都是自己与自己的角力，我们无法与自己达成和解，无法接受这个自己。无论是在此间，还是在远方。<br>坦然面对过去，与现实握手言和，我们才能找到人生归途。<br>最终，书中的成功人士与故乡和儿子握手言和。他看着故乡的剪影，不再鄙夷和厌弃，而是看到了“家的轮廓，同时属于我们两个人。”</p><p><a href="https://img.wang/image/M7Ns9"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__11.md.jpg" alt="0506__11.md.jpg"></a></p><p>【压力】<br>他们偶尔还会在楼道里愣愣地站上几秒钟，手里拿着钥匙酝酿情绪，并不急于打开家门。<br>老实说，每次没酝酿多久，我都会受不了，产生拔腿就逃的冲动。正因如此，你小的时候，我经常出差，或者找借口不在家里待。你和那个小女孩年纪差不多大的时候，曾经问我整天都在忙些什么，我说赚钱，你说人人都在赚钱，我说：“不，大多数人只是生存而已，他们觉得自己做的事情有价值，其实不是这样，有价值的东西几乎不存在，它们只有价格，价格取决于期望，我就是利用人们的期望来做生意的。世界上唯一有价值的东西就是时间，一秒钟就是一秒钟，没有讨价还价的余地。”</p><p>一辈子自命不凡的我竟然做出了和普通人一样的反应。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7SVl"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__12.md.jpg" alt="0506__12.md.jpg"></a></p><p>【父子】<br>这位失败的父亲是一名成功的商人，而他的儿子却只是一名调酒师，甘愿活的平凡。可哪有所谓活的平凡，不过都是外人对你的评价罢了。你愿意用你的时间，去做你真正喜欢的事情，就是一种成功。<br>如果说我们与父母的关系，决定了我们对故乡的态度，那么，我们与子女的关系，决定了我们对时间的选择。故事里的父子是性格截然相反的两个人，在彼此的眼中看到的对方，是多么的遥不可及。血缘是生而具有的，无法改变，但人生的道路则是自己选择的。儿子选择了适合自己的一条截然不同的道路，这条道路让他感觉舒服，感觉快乐。作父亲的，最终理解了儿子。儿子也对父亲达成了和解。<br>他开始回忆自己和儿子的往事。他喜欢变得强大，儿子却易于满足。他向往出发，儿子却憧爆归程。父亲<br>的眼光总是发展的进步的理智的，儿子心里却很怀不旧很艺术很感性。他想把儿子培养成一个心硬的人，不想儿子却有自己的柔软心肠。<br>他拼搏奋斗一生，失去了家庭，失去了健康，只是失去了以后依然嘴硬，嚼着他傲娇的回忆，我们舌尖上味蕾品到的全是后悔。<br>我们总是标榜定义我们是某一种人，而当有一天恍然发现，并非如此，要接受我们并非自己想象的人，是一件多么令人抗拒、沮丧的事情啊！<br>他从前一直以为自己没有浪费过时间，可回过头来才发现，原来自己因为不知道最重要的是什么，而反而浪费了一生的时间。</p><p>在书的结尾，父亲在离开世界之前，他去见了从未陪伴过成长的儿子。曾经在他眼中普通平凡的儿子正在整理吧台，小心翼翼的把酒杯分类放好，儿子对调酒的热爱，仿佛让那些酒杯都刻上了自己的心跳。父亲默默地说出了那句一直没有机会对儿子说出的“我为你骄傲”。<br>我，一个立志过得比任何人都要好的人，却有个宁愿活得平凡普通的儿子。<br>如果说我们与父母的关系，决定了我们对故乡的态度，那么，我们与子女的关系，决定了我们对时间的选择。<br>故事里的父子是性格截然相反的两个人，在彼此的眼中看到的对方，是多么的遥不可及。血缘是生而具有的，无法改变，但人生的道路则是自己选择的。<br>儿子选择了适合自己的一条截然不同的道路，这条道路让他感觉舒服，感觉快乐。<br>父亲开始回忆自己和儿子的往事。<br>他喜欢变得强大，儿子却易于满足。他向往出发，儿子却憧憬归程。<br>父亲的眼光总是发展的进步的理智的，儿子心里却很怀不旧很艺术很感性。<br>他想把儿子培养成一个心硬的人，不想儿子却有自己的柔软心肠。<br>他拼搏奋斗一生，失去了家庭，失去了健康，只是失去了以后依然嘴硬，嚼着他傲娇的回忆，舌尖上味蕾品到的全是后悔。<br>我们总是标榜定义自己是某一种人，而当有一天恍然发现，并非如此，要接受我们并非自己想象的人，是一件多么令人抗拒、沮丧的事情啊！</p><p><a href="https://img.wang/image/M7XG5"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__13.md.jpg" alt="0506__13.md.jpg"></a></p><p>【死亡】<br>死神提醒我：“小心点，这些石头下雨的时候会很滑。”她嘟囔道。<br>直到她消失，我才想起她是谁。一个小时之后，天开始下雨，我最好的朋友脚上一滑，摔破了脑袋，为他举行葬礼的时候，雨还在下，似乎根本不打算停下来。我知道，因为他的提醒我躲过了一劫。<br>巴克曼书中的死神也不是冷冰冰的，而是穿着灰色毛衣、拿着文件夹、喜欢织毛衣的女人，是慈爱的，会提醒人们远离危险，像平凡的人一样有着爱和情绪。“带人上车和送人到达目的地”只是她的一份工作。<br>书中的父亲面对死亡时， 和那个小女孩一样普通，有难过，会害怕，会问：“疼吗？”，“ 冷吗？”<br>世人都会经历死亡，而死亡可以是温柔的，可以是体面的。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7CbD"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__14.md.jpg" alt="0506__14.md.jpg"></a></p><p>【光】<br>全书多次提到“裂缝”。第一次是儿子问父亲星星是什么，父亲回答说“星星是夜幕上的裂缝，透过这些裂缝，光才能照进来。在我心里，你的眼睛是和星星一样的东西，也是透光的裂缝。”<br>再次提到裂缝是死神拿着文件夹去找小女孩要把她名字从本子上划掉时，男人知道划掉名字意味着什么，他见过她划掉自己父亲的名字，自己母亲的名字，自己好朋友的名字，自己双胞胎兄弟的名字，而这些人都一一离他远去。于是他“身体的一部分好像裂开了”，只有裂开，才能透过光，光就是爱和善良。<br>最终他的自私自利被善良和爱融化了，他选择放弃了自己所珍视的代表成功的一切金钱和荣誉，抛下亲人，抹掉自己在世上的一切痕迹，来换取小女孩的生。他最终也成了他曾鄙夷的普通人，“一辈子自命不凡的我竟然做出了和普通人一样的反应。”<br>芸芸众生，谁都是平凡的普通人。<br>这个世界可能是有黑暗，但是我们一定要相信光！</p><p>这是一篇讨论你该做哪些准备才能拯救生命的短故事，这个问题涉及你的未来和过去，关乎你要去的地方和你会留下怎样的足迹。那么，你会为了谁而献出自己的人生呢？”<br>现在，我们，确实是该静下心来思考这个问题了，<br>关于时间与选择，关于关系与价值。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7e3u"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__15.md.jpg" alt="0506__15.md.jpg"></a></p><p>【时间的思考】<br>时间的礼物——这个故事的读书笔记要接近尾声了，这个部分会留下思考和书中的金句摘要。<br>这是一篇讨论你该做哪些准备才能拯救生命的短故事，这个问题涉及你的未来和过去，关乎你要去的地方和你会留下怎样的足迹。那么，你会为了谁而献出自己的人生呢？”<br>现在，我们，确实是该静下心来思考这个问题了，关于时间与选择，关于关系与价值。<br>我们出生后，两手空空，连衣服都没有。但是我们拥有了唯一一个东西——生命。<br>当然我们也可以这样说，拥有了生命就拥有了时间。<br>有了时间才可能拥有一切。时间是什么呢？<br>好比，当我们出生后，就背了一个书包。这个书包里面装满了时间，除了时间，我们一无所有。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7IeN"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__16.md.jpg" alt="0506__16.md.jpg"></a></p><p>所以，如果你想要长大，你就把书包里的时间扔出去换回了成长。你所你想要知识，你就把书包里的时间扔出去，换回了想要的知识。不想无聊，就把时间扔出去，换回了乐趣。想要钱，就再次把时间扔出去换回了财富，慢慢你想要的东西太多，由此你不得不扔掉越来越多的时间。<br>于是你的书包里面的时间越来越少，反而却装进了乱七八糟的其它东西。装进了喜怒哀乐贪嗔痴，装进了知识文化和观念，装进了生活工作和家庭，甚至装进了财富地位和名声。总之书包的空间是有限的，装进的越多，就不得不扔出更多的时间以腾出更多的地方。<br>而这个一进一出，就是选择。装进来的就是时间的礼物。如何选择，这个问题涉及你的未来和过去，关乎你要去的地方和你会留下怎样的足迹。<br>为了关系需要，选择爱。能力需要，选择学习。自主需要，选择阅读和体验。<br>走，去选择和分享我们的时间，去成为我们想成为的那个人。<br>一个人能给另一个人最好的礼物就是时间。当你选择用自己有限的时间，去选择陪伴，时间会让这些陪伴累积成我们不可替代的情感。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7qGd"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__23.md.jpg" alt="0506__23.md.jpg"></a></p><p>正如大鱼海棠中的一句话那样：<br>这短短的一生，我们最终都会失去。你不妨大胆一些，爱一个人，攀一座山，追一个梦。<br>最后如果选一首歌，伴奏一本书。这次是五月天的转眼。<br>刚好，现在也正是五月天呀。<br>生命的具象，原来只是幻象。不必永生，只要回忆不忘。<br>这本书虽然很短，但是内容却很长。<br>作者，还有很多好作品等着我们去发现，去思考。<br>期待下次见。</p><h4 id="金句摘要"><a href="#金句摘要" class="headerlink" title="金句摘要"></a>金句摘要</h4><p>也许每个人内心深处都会觉得，故乡是你永远无法真正逃离的地方，但你再也无法真正回到过去，因为那里不再是你的家，假如你始终没办法和故乡的房屋草木、街道砖瓦握手言和，不妨先试着理解和原谅过去的那个自己，原谅我们并没有成为自己曾经向往成为的那个人。</p><p>我知道你是怎么看我的：真是一个王八蛋。没错，你说得对，不过，绝大多数成功人士可不是后来才变成王八蛋的，我们早在成功之前就是王八蛋了，这就是我们成功的原因。</p><p>“规则并不是你想的那样，我的法力也没那么高，不能一命换一命，只能一生换一生。</p><p>每个做父母的人，有时开车回到家门口，会先在车里静静地坐上五分钟。这是为了调整呼吸，鼓起勇气，好再次踏进门槛，重新承担起所有的责任，应付那些令人窒息的期待。</p><p>你和那个小女孩年纪差不多大的时候，曾经问我整天都在忙些什么，我说赚钱，你说人人都在赚钱，我说：“不，大多数人只是生存而已，他们觉得自己做的事情有价值，其实不是这样，有价值的东西几乎不存在，它们只有价格，价格取决于期望，我就是利用人们的期望来做生意的。世界上唯一有价值的东西就是时间，一秒钟就是一秒钟，没有讨价还价的余地。”</p><p>我告诉你，我们其实生活在一个舒服的山洞里面，天空就是挡住洞口的透明罩子。</p><p>我，一个立志过得比任何人都要好的人，却有个宁愿活得平凡普通的儿子。</p><p>然而你会拥有其他人渴望的一切：财富与自由。</p><p>你总是很容易就快乐起来，却根本意识不到这份乐观是一种多么大的福气。</p><p>医生把诊断报告交给我时，我并没有大梦初醒的幻灭感，只是默默地给自己算了一笔账：我一生中做成了哪些事、留下了哪些东西。</p><p>你们人类总以为自己随时都能为了什么东西献出生命，可你们根本不知道后果是什么。你很迷恋自己给后世留下的遗产，对不对？你无法忍受死去和被人遗忘的感觉。”</p><p>有时候，我们需要全心投入地爱个人，才会理解时间究竟意味着什么。</p><p>而他们之所以关注我，是因为我会给这个世界留下东西，我是有事业、财产和资本的成功人士，我和你们不一样，钱对我来说并不是钱，没错，我存钱，也数钱，但我从来不担心缺钱，钱在我眼里只是数字，是衡量我有多么成功的工具。</p><p>承认自己并非你所以为的那种人，称得上是一种相当可怕的经历。</p><p>一辈子自命不凡的我竟然做出了和普通人一样的反应。</p><p><a href="https://img.wang/image/M7gXX"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__19.md.jpg" alt="0506__19.md.jpg"></a><br><a href="https://img.wang/image/M7P7Q"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__20.md.jpg" alt="0506__20.md.jpg"></a><br><a href="https://img.wang/image/M7joY"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__21.md.jpg" alt="0506__21.md.jpg"></a><br><a href="https://img.wang/image/M7VVh"><img src="https://img.wang.232232.xyz/img/2022/05/14/0506__22.md.jpg" alt="0506__22.md.jpg"></a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;一生换一生。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：时间的礼物读书笔记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奸的好人</title>
    <link href="http://example.com/p/a0858de6.html"/>
    <id>http://example.com/p/a0858de6.html</id>
    <published>2022-05-01T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-05-14T08:44:41.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>奸的好人，要有格局有手段。不只要做理想的好人，更要成为现实的强者。</p><blockquote><p>本文价值：奸的好人的原创听书稿</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p>更新在幕布的<a href="https://www.mubucm.com/doc/1SV11s0JPSr">笔记链接</a></p><h4 id="亮点"><a href="#亮点" class="headerlink" title="亮点"></a>亮点</h4><p>产品页一句话亮点：<br>奸的好人，要有格局有手段。不只要做理想的好人，更要成为现实的强者。</p><p>原书亮点/全书概述</p><ol><li>本书两位作者， 李民杰、 江健勇。一个是长期研究中国权谋手段，长于行销策略顾问的李民杰，另一个是NLP授证高级讲师、高级催眠师江建勇。</li><li>两位作者通过讨论一系列现实话题，例如第一桶金、机械人，约会陷阱， 吵架等，探讨了实践手段（如能量最低点，千隆问屈，心锚等）在实际生活场景下的应用和影响。</li><li>他们认为： 手段就像一把刀，你可以用來害人，也可以用來救人。关鍵是： 你敢不敢拿回你应该得到的东西，对自己有沒有信心在奸诈的世界，做一个奸的好人？<br>听书亮点</li><li>补充了大量生活案例及感性素材，充分阐释手段在日常生活和社会实战中的重要意义。</li><li>梳理原书内容并补充外部知识，使读者建立“奸的好人”的概念和应用路径，粉碎机械人式思维。</li><li>你将听到：为什么要是奸的好人？格局思维怎么在开局就决定你的终局？勾魂夺心洗脑催眠工具实践？</li></ol><hr><p>时间轴：<br>Part I<br>第一桶金的真相？<br>什么是奸的好人？<br>老千骗人的技巧?<br>Part II<br>格局思维<br>Part III<br>骗子的逻辑？<br>為什麼所有的人都是機械人？<br>工具方法：<br>勾魂——能量最低点<br>夺心——千隆问屈<br>洗脑——训练<br>催眠——同频，打断，心锚<br>原文金句书摘：<br><a href="https://mubu.com/app/edit/home/49vs2WAGpcb">https://mubu.com/app/edit/home/49vs2WAGpcb</a><br>思维导图：<br><a href="https://www.processon.com/view/link/62523c2e1efad407891c11a0">https://www.processon.com/view/link/62523c2e1efad407891c11a0</a><br>原书电子档全套1-5：<br>001【CHENHUI】《J的好人》25套电子书全集<br><a href="https://www.aliyundrive.com/s/faonPL2kXGS">https://www.aliyundrive.com/s/faonPL2kXGS</a><br>实战工具：<br>文章尾部</p><h4 id="文稿正文V1-0"><a href="#文稿正文V1-0" class="headerlink" title="文稿正文V1.0"></a>文稿正文V1.0</h4><hr><p>开篇：</p><p>大家好，我是CHENHUI。今天讲的这本书非常特别却实用，因为当你读完时你会感到充实而自信。</p><p>这本书不太好找，和如今市面上的自我管理积极向上的成功学不同，他不是告诉你：“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物而是主张人要你做一个奸的好人。</p><p>这就是我们今天要讲的这本书叫——《奸的好人第一册》，封面副标题是勾魂夺心洗脑催眠人性与心理的操控。</p><p>光听这副标题，可能会让有些人不舒服打心底里看不上，但同时却也勾起了另一些人强烈的发奇想要一探究竟。然后它就是这样一本具有争议的书，亦正亦邪。</p><p>喜欢的人读起来觉得自己原有的机械思维被震的粉碎而又无比充实，不喜欢的人觉得通篇奇技淫巧不上台面，十分扯淡。</p><p>接下来就让我们从这三个重点切入来看看这本书的主要内容：</p><ol><li>   为什么要是奸的好人？</li><li>   格局思维怎么在开局就决定你的终局？</li><li>   勾魂夺心洗脑催眠都是用什么手段来实现的？</li></ol><p>Part I</p><hr><p>我们先来看第一个重点，为什么要是奸的好人？</p><p>知乎上有一个问题，真诚对人有错吗？我今年19，最近经历了不少让我痛心的事。好心借人钱急救被骗500，被前任骗财骗色，帮助别人结果被人压榨···</p><p>看到这个问题，着实让人难受。 因为随着年龄和经历的增长，接触的人多了以后，发现社会的运转似乎并不是和理想中的一样，都如象牙塔般美好。</p><p>比如那些成功者的第一桶金真的是只凭努力，热爱就可以获得的吗？</p><p>我们去问那些很成功的人：「为什么你会这么成功？」一般上，他们公开的答法都会告诉你：「我比别人努力十倍，凡事肯吃亏，吃亏就是占便宜；做事只问耕耘不问收获；诚实，讲信用‥‥。」 又或者，在阅读这些成功者的自传时，他们在描述其奋斗的经历，无非就椒勤奋努力，积极乐观，有一个伟大梦想，肯坚持，有决心与毅 力‥‥。</p><p>但真的是这样嘛？</p><p>之前从事外贸行业的原因，就接触过一个朋友也是同事老A，老A平时是一个很会打交道的人，关系都处得很好。因为在公司工作了几年，也通过工作中的各种渠道和时间得到了经验的积累，业务能力也很厉害。离开公司后，自己单干SOHO。有一次，自己开发并接到了一个特别大的订单，光伏行业的一个好几兆瓦的发电站，一般大订单 ，实力小了一定接不住了，各种资质审核，验厂，价格条款谈判种种 ，都不是几句话线上就能搞得定的，前期洽谈的差不多了，客户代表要从国外过来验厂以及确认最终订单下给谁。老A自己刚开始哪有工厂和办公室呢，就和原公司老板商量借用他们的场地，到时订单下来了可以给他们代工。包括各种手段影响国外来的人，好吃好喝好玩伺候着，一来二回，这个订单就拿下来了。而这只是其中一个单子。后面的事，就是别人看到的，公司搬入写字楼，员工越来越多，该有的都有了。</p><p>当别人问他怎么这么厉害， 他谦虚的说因为热爱这个行业，对每个客户都热诚，比别人更努力。</p><p>他说的成功原因有错嘛，没啥问题 ，努力，热诚，等等 这些美好的词都是成就这件事的基础，但关键因素是因为他能通过自己的手段去影响别人，不管是原老板还是客户的关系以及我们不知道的点，他都处理的很好。</p><p>第一桶金的积累往往是因为出生的时机以及获取到了关键信息，最终完成了原始资本积累。而完成资本原始积累的人们，永远不会把他们如何获取到关键信息告诉你，能够在公开场合被谈论的都是阳谋，而决定一件事成败的一定是“阴谋”，阴谋是除了当事人之外谁都不能说的。</p><p>而这些只当一个纯粹的好人是很难达成的。</p><p>抛开环境和机遇不谈，白手起家的大部分都是“强盗“，当然这个强盗打引号，跟一般人最大的区别就是：他们不守规矩，他们擅长抢东西！无论你做什么行业，市场总共就这么大，资源也是有限的，你想进来吃一口肉，那必然有个人被赶出饭桌。这就是大部分第一桶金的真相。</p><p>人性有两条线：一条明线，写满了仁义道德，一条暗线，写满了黑暗法则，不可言说。</p><p>赢家很潇洒的说胜利不是一切，输家被逼相信胜利不是一切。</p><p>所以我们就有了日常见到的，抢着应聘面试机会，抢着买车买房摇号，抢着加班加点，反正人在江湖飘，人多了，难免就会卷起来，会有竞争，会有不公平。</p><p>不过正是在这不公平的世界里，我们作为普通人，成为奸的好人，才会有无限的机会创造奇迹。</p><p>那到底什么是奸的好人呢？ 作者是这样定义的。</p><p>就是当别人用手段来害你，你要马上警觉，看穿 陷阱！所有的手段不但要学，还要会用，用来对付坏人，抢回我们应该得到的东西，抢回本来就应该属于我们的东西。甚至你有一颗很好的心肠想做</p><p>番好的事业，你更要知道如何运用这些手段，不然你的计划将会给小心眼的坏人破坏。</p><p>为什么我们要做奸的好人呢？</p><p>周星驰《九品芝麻官》中有一个场景，包龙星陷入了戚家13口人的命案中。</p><p>包龙星为了帮戚秦氏翻案，弄得自己锒铛入狱后立即被以＂勾结江洋大盗、杀人放火、还强奸了头母猪＂为名，判了死刑，幸得有为找来如花用无敌穿墙术把他救出大牢。</p><p>包龙星立马跑回家，他妈哭丧着说：＂你爹他病得很严重啊！＂</p><p>只见包老爹躺在床上已奄奄一息，包龙星内疚地说：＂爹，我真没用，把你的脸都丢光了。＂</p><p>包老爹说：＂怎么会呢？你不够他们奸诈，你知道吗？贪官要奸，清官要更奸。要不然，怎么对付得了那些坏人呢？儿子，我看…你上京告御状吧！＂</p><p>你看这种场景是不是很眼熟，由于包龙星前期怀揣着理想主义，世界是公平的，最后被人陷害和羞辱，在坏人面前好人那一套就是一个笑话。</p><p>在理想上，每一个人都想做好人，但是理想和现实之间的鸿沟总是需要通过自己去跨越。但是如果大家要在一个场子里玩游戏，那你就不能不了解这里面的暗规则，不然你没法和别人斗，你保护不了想保护的人，也达不成自己想要的理想。</p><p>这个世界上有这么一种人，他们真心希望身边的人都高兴，做事呢不求回报，把别人的需求放在第一位，却总是忽略自己的感受。你听到这，可能觉得他们不是当代活佛吗？还真不是他们内心其实</p><p>很痛苦，因为他们需要持续的陷入这种讨好别人的怪圈，无能为力的去做一个好人。这不是好人，是老好人。</p><p>现实生活中，一个老好人可能会受到这样的告诫，没事不要麻烦别人，吃亏是福，心太软，老老实实等教诲。</p><p>我们一定不能成为老好人——啥都行，啥都没关系；也不能成为奸人——违法乱纪，伤天害理。</p><p>所以为什么要是奸的好人？</p><p>成为奸的好人，这些奸的格局和手段，是我们成为强者的基础素质。让我们更能看清这个社会的真相。具备和坏人同台竞争的能力，获得属于自己的东西，保护想保护的人。<br>就像买车“动力可以不用，但是不能没有”。它们平时可能用不到，但是关键时刻有大用。</p><p>Part II</p><hr><p>接下来我们讲一下 格局思维怎么在开局就决定你的终局？</p><p>当我们进入猎场，进行厮杀时，其实一直都在玩一个关于主动权争夺的格局游戏。</p><p>以销售场景为例，需不需要决定了主控权在谁手里？而需要的程度有多大，决定了主控权的筹码有多大？</p><p>所以我们一定要表现出来，我不需要这个时候主攻权才能落到你手里，但是这个不需要不能是你说出来的，而是你要靠行动带出来的。</p><p>并且这个行动一定是让对方可见的。比如在和商家还价的时候，你要说别人比他家便宜，他不会为之所动的，但是如果你扭头就走，那么他肯定会挽留你并且给你降价。</p><p>当两方在需要与不需要一个商品或服务之间时，就形成了一个四象限格局，最重要的就是不要让自己陷入左下角的被动局面——即客户不需要但是我们需要。</p><p>一种常见的情况，当你去到客户的地方，介绍你公司的产品，你说：我是某某公司来 的，我有一个很好的产品要介绍给你‥‥</p><p>此时你就进入了 左下角这个——输局，你的客户觉得：你需要我，但是，我不一定需要你，我还有很多的选择。</p><p>而且大多数情况只要我们接到推销电话时，下意识的机械式反应就会先假设对方「需要」我，而不是我想要。然后很快的挂掉电话。</p><p>很多东西， 你一主动追求时，就会逼使对方看不到你的价值。</p><p>我们所知道的传统观念就是，客户永远是对的，客户就是上帝。当我们用这种想法去做事情 ，就已经大概率让自己丧失控制权并处于被动场景，即——我们要客户不要。</p><p>所以要通过行动给对方制造假象，散播噪音，用细微的证据和资讯证明你真的不需要，但是就是不能直接讲出来。</p><p>在没有掌握主控权的时候，你和他直接对立是没有任何意义的。价值都是假的，价值都是对比得出来的结论。没有拿到合法伤害权的格局，都是虚的格局。</p><p>当你拼命想要证明自己的时候，你一定要小心了，因为你可能已经开始踏入了别人给你设的低价值格局。</p><p>所以当你被迫想要证明自己的时候，一定要通过一个问题来回应对方，从而让他对你证明一些东西。</p><p>在谈话的过程当中，谁提问谁就掌握了谈话的方向和主动权。拿回主控权的核心就是一定要找到这种感觉，就是：我要审视你的答案，而不是你来判断我。</p><p>这就是为什么高手在销售的时候永远是在问问题，而不是在介绍。他们始终让自己动态的处理格局方阵中的上方，把握着局面的主动权。</p><p>我们听过一句话：最高明的猎手，往往以猎物的姿态出现。</p><p>同样的例子，我们可以迁移到，追女孩追男孩，谈客户，拿项目。高明的方法，是去吸引对方行动，让主动权时刻在自己手中。而不是死缠烂打，落得一个讨人嫌的口碑。让自己失去主动权。</p><p>有了这个格局思想上的觉悟作为基础，我们就具备上猎场狩猎的基本条件了。结合不同的手段，定能有所收获。</p><p>Part III</p><hr><p>那么现在，我们最后再聊聊第三个部分，勾魂夺心洗脑催眠工具实践？</p><p>社会上有个现像，就是大部分是机械人。而这种机械人感就容易被控制。</p><p>机械人就是那种，按照既定线路和轨迹走的同时不知道自己需要什么，不进行深度思考的人。 人类日常生活中，有百分之九十八的行为或思想，都是惯用的方程式。穿衣服时哪个手先穿，刷牙时先刷哪里，洗澡时全身的 各个部位的洗刷次序，或与太太行房时等等事情，都是完全有它特有的 方程式。这也是一件好事，因为头脑在帮我们节省时间。</p><p>大家想想，从上学到上班，我们大概常常有这种感觉， 上班下班，做同样的事，见同样的人，仿佛行尸走肉，生活在没有特别的冲击下，久而久之，就会变成机器人了。还比如，如果你是销售，你用同一套机械的话术发传单，去应对着不同的客户，即使它获得的是一个相同低效的结果，而不着手去改变。 这样做，无非是让人觉得你是一位好好先生，是一位有礼貌，又热情的销售员。</p><p>而这种机械人就很容易被奸人控制，他们异常熟悉机器人的操作，只需要打乱他们步伐的规律、对他们的情绪制造剌激与波动，就可以加以控制，像驾驶汽 车一样，随意操纵他们的方向。</p><p>要成为奸的好人，万事皆不为我所有,万物皆为我所用的原则，那就先要先了解学习奸人，比如骗子的行事逻辑。</p><p>他们至少有3点是值得学习的，分别是性格，见地和手段。</p><p>首先性格：性格就是面对一件事情的处理态度，贼不空手，如果他们发现这一套方法如果不行，就会测试另一套方法再来，千变万化的手法，总有一个能有用，这叫积极试错，不断迭代。而且不会用精神鸦片麻痹自己，什么意思呢，就是比如明知道这个方向不对效果不好，还坚持到感动自己的那种麻痹。这叫无效努力。我们应该学习他们积极修正打磨以获得正反馈的性格。</p><p>第二个是见地：或者叫有自己对整个事情全面理解和把控。比如筛选猎物，用一套方法来审核他的对象，绝不浪费时间，找错对象。</p><p>前段时间接到一个带着满口方言的金融诈骗电话，当时就心想，骗人也不找个专业的，没几秒中就给他挂断了。</p><p>后来发现，骗子爱用方言只是他们的一种手段。你知道为什么诈骗电话总是讲方言吗？其实这是一种筛选用户的方法。客服的一大标准就是普通话，但凡遇上对方一句话说三遍你都听不懂，就要提高警惕了。</p><p>当然，如果你连客服普通话不过关都察觉不到，那你肯定是骗子的“精准用户”，警惕性低，敏锐度低，换句话说就是好骗。</p><p>手段：他们会在整个沟通环节让自己拥有绝对的主控权或选择权，令自己的价值很高，受骗者的价值很低，而不是把自己身段放得很低。这样被骗的人往往还要排队抢着被骗，这不前段时间还有个新闻标题就是“我100%没有被骗！”女子不听民警劝告坚持给骗子转出311万！ 类似新闻很多，历史在不断重演，骗人的方法骗过 一千个人，依然有人受骗。</p><p>我们不是对骗子歌功颂德，而是说出真相：他们所有骗人的技 巧，是经过有系统的学，然后才是有系统的运用。如何出手是手段，何时出招是智慧，谁是他的客户，谁不是他的客户，他们都有一套方法来过滤。</p><p>而控制机械人，正是我们使用这些手段工具的基础。系统的成功就需要配合系统的手段层层递进。从勾魂吸引注意，到夺心获得信任，洗脑让人顺从最后通过催眠间接影响人的形为和决定。一个比一个过瘾。</p><p>接下来我们会讲从勾魂到催眠四个阶段的部分工具实战。</p><p>首先是，勾魂工具——能量最低点</p><p>解释一下：什么是能量最低点效应呢？</p><p>简单来说就是：当机械式行为被打断的头脑空白时间</p><p>我们上面提到了 机械式反应是人类思考方程式（就像你走路不会去思考 先把右脚抬起，放到前方30cm处放下然后抬左脚。。。。），这种机械式行为会变成用来节省时间的天生措施。 当我们习惯了机械式行为时，突然被打断变得不一样，愣在那里时，你会变得没有方向感，此时，就是我们最容易受人影响的时刻。也就是能量最低点。</p><p>实战：所以勾魂最重要的一步，就是要打破客户的机械性反应，令他们进 入能量最低点，头脑一片空白后，才开始做行动。</p><p>以一个大众点评发传单的例子来说，通常我们遇到第一个问题场景是把传单发出去，公司会给地推人员准备一套话术，比如：“您好，我是XXX公司的。现在下载我们这个APP看电影只要5块钱啊，您扫一下这个二维码，然后这样操作……”还没等你说完，路人可能早就不耐烦地走了。<br>而大众点评采用的办法是，地推人员直接走过去，情绪饱满地微笑着说：“你好！送给你5元钱的快乐！”然后递上传单。这时候，路人往往还没反应过来，但听到“快乐”这个关键词，就下意识地接过了传单。</p><p>三十秒内用一句话，来勾魂。 勾魂就是在别人的头脑内买下了广告时间。</p><p>但是要注意的是，能量最低点通常一闪即逝，如果没有马上的引导，对方很快就回过神 来。</p><p>再来看第二个场景，阅读传单。前面说了，一般的传单上，密密麻麻印了一堆优惠信息，这时候路人并不在购买场景下，而可能是上下班匆匆忙忙的路上，对优惠信息完全无感。传单上印什么，才能让他在一秒钟内决定扫码呢？<br>大众点评的做法是，传单上只写了两句话：“五块钱的快乐是什么？微信扫一扫，揭晓答案。”下面印上了二维码。能够在一秒钟之内触发行动的，一定不是一个理性理由，而是情绪和好奇</p><p>所以要快。</p><p>第二个例子，如何用因为来利用机械式反应，找听起来有用的理由。</p><p>有个实验，当人听到「因为」这两个字，连下面所讲的话，即使不是理由，他们也发生机械式反应，认定那应该是理由。</p><p>他们发现一个近乎荒唐的事情： 一个繁忙的印务商店里，有很多人排着队等候印务 文件，研究人员走前去插队，他对着排队的人说：「对不起，我只是要印五张，可以让我先印吗？」结果只有百分之六十的人肯让位。而换一个说法：”对不起，可以给我先印吗？因为我一定要复印。“<br>他们这样说的目的是：给他们一个不是理由的理由，看看他们会 有什么反应？研究的结果是：给了这种废话的理由之后，竟然会有百分之九十三的人答应他们的要求！</p><p>实战：</p><p>下次约人或要电话，不妨将 “有没有时间跟我出去喝喝茶？”改为”我想约你喝喝茶，因为，我想认识你。”  记得注意只用一个理由要好过多个理由， 因为多个理由会让人更多的思考。</p><p>我们总结一下，如果你在开始的时候，没有办法用一句话就引起别人的情绪反应， 并留下印象。把对方封闭的头脑打开，别人会机械式的想：怎样尽量有礼貌的把你赶走？ 而我们要勾魂，就要想办法找到能量最低点，当我们触发了一个人的能量最低点，你就要用一些假设性的言行来启动你想要的机械式反应。记主，好印象是上品；坏印象是中品；无印象是最下品。</p><p>光留下印象还不行，我们还有通过进一步的交流沟通让别人信任。接下来我们讲夺心。</p><p>夺心的工具—— 四字法  千、隆、问、屈   </p><p>它们是这几个字，千是千成的千，隆是生意兴隆的隆，问是提问的问，屈是屈服的屈。</p><p>千隆问屈术里最重要的是时机，你可以透过经验的累积，领悟什么时候作千（用不置可否的话术开场），什么时候隆（拍马屁或者叫称赞），什么时候问（能过提问引导信息），什么时候屈（踩掉对方的士气展示自己的权威。</p><p>其实不管对方怎样答，我们都可以卖弄权威。</p><p>夺心——说白了就是利用模棱两可的艺术用几句话把别人征服，并建立权威。</p><p>就是不管你说啥，他都有对应的话术或语言规划来使对方感觉你说的是对的。</p><p>这种现象其实，我们听到最多的是江湖骗子。他们总能让去算命的人，深信不疑，还觉得对方特别准。</p><p>江湖算命的骗人套路是怎么样的,有一天一个23岁小伙，去算命。<br>大师说:你18岁有一次转折对吧？（假设是23岁，那18岁基本都在高考，人生必然是个转折了。)<br>他说：对啊，是转折了（傻傻被忽悠）<br>算命师说：你最近很不顺利啊，（要是顺利也就不会找你来算卦了，来问卦的十有八九是不顺利的。哈哈）<br>他说：确实很不顺利（继续给大师提供有效信息）<br>算命师说：哎，你胃不好啊，（尼玛，这年头大家胡吃海喝，有几个人肠胃是健康的）<br>他说：您说的太准了，我就是有胃病啊。<br>算命师说：你家里父母身体也不好了。（六七十岁的老人谁没有个慢性病！）<br>他说：您实在太厉害了，我父亲身体不好，高血压啊。那您能不能帮我预测下我的姻缘什么时候来？（已经彻底相信大师了）<br>算命师说：明年吧，今年你刑克夫妻宫，不佳啊，等到明年起大运的时候。（此处又在用一些专业术语来装逼，故意显得高大上）<br>他说：那我的财运怎么样？<br>算命师说：你家里门口有一条路，对吧？（尼玛！谁家门口没有路？难道你家里在悬崖上住着，没有路？）<br>他说：对啊<br>算命大师说：哎，你财运本来很好，可惜路上有神煞冲了你的财运，要想财运好点，得用符咒啊！不过！你父母的身体不好也和这条路有关系啊。（故意引出迷信的东西来吓唬别人）<br>他说：那怎么办啊？大师，您帮帮我吧。那就用符咒吧。（已经上钩了）<br>算命大师：这个是需要给道教神仙烧钱的，恐怕不好办。（此处继续加价）<br>他说：大师，多少钱，我给啊</p><p>到最后乖乖给钱，还以为消了灾，非常感谢。逢人就说特别准。</p><p>我们再深入理解一下含义：</p><p>千字诀的含义是通过一些普遍存在的痛点进行可能性试探，吸引对方注意力，建立初步信任。 算命的时候，算命先生会先进行一些可能性的试探。</p><p>隆字诀的意思是抬高，隆字诀的核心含义是抬高自己，树立自身权威、专业的形象。 当算命人通过普遍性试探找寻并击中对方的痛点后，就会诈称自己可以看到你的过去、预测你的未来，同时也会说一些乾坎艮震之类的算命术语。因为大部分人会发生机械反应，认为只要他准确的诊断了我的过去，我就会「误信」他可以预测我的未来。<br>当你将话题引导至相关内容，并点出对方的痛点时，再对自身形象进行抬高，就会让人觉得信服，产生若有你指导可能会让事情更顺利的错觉。</p><p>问字诀就是向对方询问，掌握一些信息，便于进一步推导，找到更多可以试探的痛点。 算命人除了用可能性进行试探外，也会进行一些询问，如生辰八字、家庭情况，以便于寻找可以利用的信息，进一步发觉痛点。</p><p>屈字诀 屈，就是使人屈从。屈字诀通过使用带有夸张性质的痛苦描述，及对未来进行悲观假设，从而使对方产生害怕、担忧、焦虑等情绪，做出不完全理智的行为。 算命人通过几次试探，了解到受骗者家中情况和潜在顾虑，大胆做出似“血光之灾”“神煞冲了财运”之类的恐吓，再结合之前用隆字诀树立的权威形象，告诉受骗者如果自己施法，可以消灾免难。</p><p>屈字诀的关键要点在于遣词造句的口吻，在已经把自己抬高到专家位置上时，就要说的像专家一样不容质疑。如果在此时使用犹豫不定、带有猜测性质的说话方式，会大大降低屈字诀的效力。在整个千隆问屈术的施展过程中，语气都是一个不可忽视的问题。最佳的策略是虚实结合，在前期试探中，不断交叉使用肯定性和可能性的说辞。</p><p>如果单一的使用肯定性说辞，会让对方感觉太过主观。而可能性说辞使用太多，又会显得没主见，不利于塑造权威的形象。而在不断抬高自身的过程后，就可以增加肯定性说辞的比例，让语气与逐渐建立的权威形象所吻合。</p><p>实战1 ：如上情况防骗 相信你知道了上面的理论后，再面对一些江湖术士就会知道他们在干嘛了，保护自己不受骗，也是一种实战。<br>实战2 :  当我们知道了这个工具再去看市场营销场景就会有不一样的感受<br>假设我们现在要买一款吸尘器，我们大概率看到这样的文案宣传：你可能会看到这样的视频或图片，沙发上，车上，办工作上 满是食物残渣和灰尘，用手和纸巾擦半天都不干净，吸尘器扫过，就变得干净整洁了。<br>利用场景再现，吸引注意，让用户重新置身于经常面对的问题场景中，可以有效利用痛点引发用户的恐惧情绪。 这就是千的应用。<br>接下来，滑动手机看详情页中，看到类似这样的说明：xxx品牌热销多少万台，全网销量第一，经过了xx严酷的实验测试和一些我们听不懂的术语，来展示自己的实力。这就是隆。<br>然后你会翻看问一问板块，看大家有什么问题和情况，很多前面几条都是商家自问自答给大家看的，提炼更多的痛点，比如物流，包装，质量的问题，表现的如何好，进一步展现自己的实力。这就是问。<br>最后还不忘增加个要抢购的迹象，你想要还不一定有，要抢才行。嘿嘿，数量有限。这就是屈。</p><p>所以，手段其实也是两面性，我们不欺骗用户，但不妨借助其伎俩中的营销思维、文字技巧，让传播效力成倍增长。</p><p>夺心，可以让你自己在很短的时间内，成为别人心目中的权威专家，对方心目中的「神」。在此刻，他们会逼切的需要你的引导，而洗脑的技巧现在就派上用场了。</p><p>洗脑工具——把人当动物一样训练</p><p>那么什么是洗脑？先说表现，</p><p>当一个人被洗脑后，你会觉得是没有人控制你，一切是你自愿的， 而你之所以从一开始听到或读到这里，完全是你的习惯，我根本没有影响过你，也是你个人的习惯而已。</p><p>事实上， 很多人都曾经做过，只不过有时候会做对，有时候会做错，甚至做得并 不完全。基本上，洗脑与训练动物的方法大同小异。</p><p>所以洗脑的方法之一，就是通过观察和奖赏让人产生自愿的改变。</p><p>这里有三个要点<br>1.耐性和观察力是修炼「洗脑」必备的前提<br>2.奖赏是人类和动物间的语言<br>3. 不断重复训练并适时提高要求，直到你认为满意为止。<br>当我们把握这3点，就可以很好的应用。</p><p>书中举了个训练海豚的例子：<br>在开始的时候，海豚也不明白为什么有鱼吃。但是经过多次的训练，每 次当海豚的头伸出水面时，就会听到『哔』一声，然后有人丢鱼给它牠 吃‥‥久而久之，海豚就明白了：「哈！我真聪明，原来只要我把头伸 出水面，就会有人丢鱼给我吃！」海豚摸索到这个原理之后，就想测试 一下，所以，当牠的头伸出水面，果然，真的又听到『哔』一声，然后 牠就左看右看，忽然间，有条鱼就跌在牠的额头上。那只海豚好开心， 就一直不断地把头伸出水面，一直都有鱼吃。但是，快乐是否长久的 呢？ 过了一段时间，每当海豚的头伸出水面，训练师并没有吹口哨，也没有 丢鱼给它吃。海豚就会按着自己的头，问自己：「鱼呢？我做错了什 么？我是不是一只好海豚？」海豚不断试了很多次，有一次不小心，它 的半身伸出了水面，那一刻，训练师就会抓住这千分之一秒的机会， 『哔』一声，吹一吹口哨，然后丢一条鱼给它吃。 海豚恍然大悟－－原来要半身伸出水面，才有鱼吃！于是，海豚又不断 地将半身伸出水面，不断做下去才有鱼吃。但是做到最后，训练师用回 同样的一招：半身伸出水面，并没有鱼给它吃，海豚吃不到鱼，直至海 豚又有一次，为了引起训练师的注意，无意中整个豚身跳出水面。<br>就这样，这只海豚就成功被驯服完成了特定动作。</p><p>那么其实对于人呢，洗脑就是要把人当作动物来训练，当然这么说可能有一点被冒犯的感觉。但事实就是会经常发生在身边。</p><p>实战：伴侣晚归</p><p>老公常很晚才回家（比如11点），怎样弄，让他听话的早回来呢？一般的办法就是吵架，摆脸色。但是这种做法的弊端就是，会把痛苦链接到回家上了，慢慢时间长了就更不敢也不想回家了。骂的多了，还容易从一回家就不爽，扩散到一想到你就不爽了。这样搞，问题就大了。<br>那么比较明智的做法是什么呢？</p><p>1.先观察，然后轻描淡写跟他讲：「下次早点回来。」   （这个时候也不要骂他，反而会有点不好意思 ）<br>2.持续观察，如果发下有一天，不小心早回了－－假设他 十点半就回来，是提早了半个小时，身为老婆的你，就可以进行奖励。至于怎么奖励，口头上或行为上都行，比如他喜欢的拥抱 按摩等，但是不可一次把奖赏全部送上。如果是按摩，按到一半正舒服的时候就停干其他的事情，吊足胃口。<br>3.不断重复，提高标准。当他基本能在10：30时回家就停止奖励，习惯后，再观察提高要求，如果某次在9点就回来了，再次奖励。重复引导，直到你认为满意为止。</p><p>类似的情况，你可以应用在上班迟到，小朋友赖床等等日常你想得到的场景。</p><p>洗脑的策略就在于如何借用人类头脑里由本有的机械式反应。那么，在一种很特别又间接的「催眠」影响术里，我们会用上更多能操控各种机械式反应的秘术。</p><p>最后一个工具，催眠。其中应用了很多NLP的心理理论，接下来让我们一起看看到底是如何实现的。</p><p>催眠工具——同频、打断和心锚</p><p>催眠里面有很多手段或技术，其中有几个重要的点就是<br>1.同频沟通，即见人讲人话，见鬼讲鬼话。<br>2.打断机械反应，直接说出需求<br>3.情绪操控，即种心锚</p><p>怎么样让人感觉和你聊天特别舒服，觉得是在同一频道，就要先区别对方是什么类型的人。<br>我们知道人是分为三种类型，一个是视觉型，一个是听觉型，一个是感觉型。</p><p>同频<br>那么如何判断视觉型，听觉型，感觉型，你是哪种类型的人？</p><p>实战：以她喜欢的方式关心她<br>我们可以靠1分钟去了解一个人，然后催眠他，让他听你的话，其实简单来讲，你先要了解他是个什么样的人。假如你现在有男女朋友，如果知道对方是视觉型，听觉型还是感觉型的话，其实是对两性关系有非常大的促进的，类似于你可以在你们互达爱意的时候，给对方看看视频，他如果是视觉型。他如果是听觉型的话，可以跟他说一些动情的话，如果他是感觉型，就找到那个人的快乐的点。<br>怎么样知道它是一个视觉型，听觉型还是感觉型呢，催眠现场他上来都会问大家一个问题，让他回忆一件事情 会让他想象一个画面，此时这个人的眼睛往往会往一边撇，往左撇就是回忆事情，往右就是创造事情或者说假话，视觉型的人往往眼睛会往上。听觉型的人是往横向（正左或正右）感觉型的人是往下。<br>假如你追一个视觉型的女孩，往往拿钱砸拿包砸就Ok了，你如果想把一个东西卖给视觉型的人，你不要天天给他叨叨没完，你就让他现场去看。<br>听觉型的人你会发现，男生可能有一些歪头的状态，女生喜欢拖着腮或下巴。这类人虽然是听觉型，但是他们八成喜欢说，所以我们讲听觉型的人要先跟后带。就上来听他说80%你说20%，但是80%的状态里面你要一直仿效他（即行为模仿），简单举个例子，当他在开始说话有自己的肢体动作，你需要在某些词上去重复它，然后在他的某些肢体语言中，慢5秒去仿照他，假如他突然站起来，你过个五秒站起来。<br>感觉型的人千万不要跟他叨叨，卖东西的时候跟他说这个有多好，对他没有用，他只信自己感受到的，女孩也一样不要说我多爱你，而是可能给他披一件外衣，她下班的时候提早去接她，让他去感受到你的爱意，其实对于整个的感情推进，是非常有效果的。</p><p>催眠大师，其实都不是话痨，你会发现催眠的过程，不是说催眠大师一直在叨叨叨。他其实一直引你入局上来的时候，首先他要有非常亲和力，第二个他要知道你是听觉视觉感觉哪个频道上的，然后把自己带到你的频道中，然后了解你真正的需求是什么，然后开始用自己的语言来引导你，而引导的最好方式是有效的提问，让你来推出最终的结论。所以我们会发现销售也好，追求异性也好。最高的境界不是迎合，是吸引。让我们始终能把握主动权。</p><p>因为每个人内心都是自私和以自我为中心的，每个人的内心深处都觉得 自己的价值观是最好的，所以每个人最喜欢的沟通方式就是自己的沟通方式。况且假如对方以你的方式来跟你沟通，你较容易明白对方的意思，你也较容易的把你的意思传达给对方。这就能更快形成有效沟通。</p><p>打断<br>和同频沟通不一样，另外还有一种沟通时让别人听话的重要方法就是打断机械：</p><p>要别人听你讲时，告诉他你「要」的，而不是叫他「不要」做什么。</p><p>比如：<br>如果见到小孩子乱跑，与其对他说：「别乱跑！」，我们应该说： 「停！」或「坐下来！」。与其跟你那常迟到的同事说：「以后别迟 到。」我们应该说：「以后早点到。」与其跟你的客人说：「我没骗 你。」你应该说：「我讲的都是实话。相信我。」与其跟老板说：「不 要担心。」因为老板听了会更担心，我们应该跟他说：「放心。」</p><p>如果女孩子们，下次假如有人对你表达爱意，而你又没兴趣，与其跟他说，你不要爱上我。还不如说我只当你是朋友，会更加的明确的把想法传达出去。</p><p>为什么会出现这种情况，因为人的机械式程序习惯会默认延续原来正在做的动作，但是当你发出新的指令则会触发一个新的机械式反应。</p><p>实战：化解即将到来的训斥<br>这种技巧你甚至可以用于， 淡化一个即将爆发的愤怒情绪。比如当你犯错误要被老板骂，而且人家训斥的腹稿都准备好了就等你来时，你就要想办法找合适的机会打断他，比如一进去你今天衣服很好看呀。10分的怒气就消了3分了。训的正带劲时， 如果插着腰，用手指指着她，好像有很重要的事情要告诉她，但， 又好像欲言又止似的。他又会好奇，问你有什么事。这怒气值就得又要降3分，等反应过来还想骂的，但却骂不起来了。<br>此时你赶紧道歉，说解决方案，要资源就是最好的时机。不然，你进去就说，老板你别骂了，我要啥啥啥，指定听不进去。</p><p>最后一个实战技巧：<br>心锚，<br>人类是感性的动物，如果你能够遥控他的情绪，基本上你就可以遥控他 的行为了。<br>而心锚就是一种遥控情绪的捷径，把人的各种情绪连接到不同的按钮，然后只要操纵不同的按钮，你就能操纵不同的情绪，你能操纵不同的情绪时，就能影响对方的行为和决定了。<br>当人的某个心情或行为跟某个动作或物品链接时从而产生条件反射，简单来说就是触景生情。<br>而一些心术不正的人，就把这种心理现象应用到了感情中，把心锚设定为目标生活中常出现的东西，让目标每次看到时都会产生情绪波动。无时无刻的会触景生情，想起自己从而让他对自己情感成瘾。比如一个女生要去出差，男人会遗憾的说，我不能陪你去，那你就把每次吃饭的小票给我留着吧。就当我陪你一起吃饭好不好。此时男人就把心锚设定为吃饭的小票，让他和吃饭链接起来，当女生每次吃饭时，她的情绪就会被自动唤醒，而人的潜意识是无比强大又不受控制的，久而久之，女生每次吃饭便会想起这个 男人。想起他对自己的关心。<br>而且心锚的设定是没有上限的当心锚高频次出现，女生甚至会产生自己爱上对方的幻觉，此时这段关系就由对方说了算了。</p><p>实战：为孩子种上快乐心锚<br>要让一个孩子终身幸福，可以在孩子小的时候就种上一些幸福的心锚，每次快乐的时候就播放某段音乐，吃某种食物，闻某种味道等等，这些快乐心锚就会在人的内在形成条件反射后，当这个孩子不快乐的时候，就可以启动所有的这些 心锚开关，他就会莫名其妙的开心起来。</p><p>结尾：</p><p>在第一部分我们讲了奸的好人是我们成为强者的基本素养，因为现实情况和理想情况总是有差距，好人在坏人面前毫无战斗力还会让自己这场狩猎中被提前下场。<br>在第二部分我们说了在开始了解奸人的手段前的格局思维，知道如何在最一开始就能让自己处于主动地位，而这是所有手段的起点，因为往往开局就决定了终局。<br>在最后一个部分，我们重点讲了几个重要的目标包括勾魂，夺心，洗脑，催眠的实战技术手段，讲了一些很重要的概念包含能量最低点，千隆问屈，像训狗一样训人，同频沟通以及最后的心锚。</p><p>这个世界有阴，就会有阳；有光明，就有黑暗；有善的就有恶；有好人，就有坏人。</p><p>我相信每个人一开始，都想做好人！可是，如果你是百分之一百的好 人，内心与外表是合一的，百分之一百纯朴善良，那么会很容易被人利 用和出卖；百分之一百的坏人，亦难立足社会，很快被警察捉去坐牢。 所以很多人不想做好人，又不敢做坏人，结果只有迷迷糊糊做个矛盾的 人，要行善时又觉不值，要耍手段时又觉不愿。</p><p>希望我们在黑暗中踽踽独行而不迷失，因为心头始终有一缕阳光——真诚。</p><p>听过一个说法，虚伪的人会赢得短暂的支持，而真诚的人会赢得长久的掌声。</p><p>手段用的好是高情商，用的坏了就是下作。</p><p>一起做一个——奸的好人。奸的好人，要有格局有手段。不只要做理想的好人，更要成为现实的强者。</p><p>以上就是本次听书的所有内容，谢谢大家的支持。</p><p>END</p><hr><h4 id="实战工具速览："><a href="#实战工具速览：" class="headerlink" title="实战工具速览："></a>实战工具速览：</h4><p>勾魂工具：能量最低点<br>解读：当机械式行为被打断的头脑空白时间<br>实战案例：大众点评发传单——五块钱的快乐</p><p>夺心工具：千、隆、问、屈<br>解读： 通过一些普遍存在的痛点进行可能性试探，吸引对方注意力，建立初步信任。<br>实战案例：<br>算命套路<br>营销案例——吸尘器</p><p>洗脑工具：把人当动物一样训练<br>解读：通过观察和奖赏让人产生自愿的改变<br>实战案例：伴侣晚归</p><p>催眠工具：同频沟通<br>解读：按照对方喜欢的沟通方式去影响他<br>实战案例：<br>以她喜欢的方式关心她</p><p>催眠工具：打断<br>解读：打断原有机械反应激发新的机械式反应<br>实战案例：<br>化解即将到来的训斥</p><p>催眠工具：心锚<br>解读：把情绪或行为连接到某个动作或物品从而产生条件反射<br>实战案例：为孩子种上快乐心锚</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;奸的好人，要有格局有手段。不只要做理想的好人，更要成为现实的强者。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：奸的好人的原创听书稿&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月DIARY</title>
    <link href="http://example.com/p/aaedfb24.html"/>
    <id>http://example.com/p/aaedfb24.html</id>
    <published>2022-04-01T14:37:56.000Z</published>
    <updated>2022-05-06T00:08:43.599Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记录（日记+图视听+收支+新知）</p><blockquote><p>本文价值：记录清明4月</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="4月主题-读书破万卷"><a href="#4月主题-读书破万卷" class="headerlink" title="4月主题 读书破万卷"></a>4月主题 读书破万卷</h4><p>2022-04-23 是世界读书日</p><h4 id="3月复盘"><a href="#3月复盘" class="headerlink" title="3月复盘"></a>3月复盘</h4><p><strong>Stop Doing</strong><br>拖延（日事不清）<br>熬夜</p><p><strong>Keep Doing</strong><br>早睡早起<br>计划：日事清+Plan<br>财务思维（ROI）<br>Run+Excercise</p><p><strong>Start To Do</strong><br>记账：AA记账+表格月度记账<br>独立站行动<br>中午睡一觉<br>每日拍一照</p><h4 id="0430"><a href="#0430" class="headerlink" title="0430"></a>0430</h4><p>筹备婚礼 </p><h4 id="0427-去县城"><a href="#0427-去县城" class="headerlink" title="0427  去县城"></a>0427  去县城</h4><p>五云<br>东渡<br>新建<br>今天眼睛很累    要静下心来看看书。</p><h4 id="0426-回缙云"><a href="#0426-回缙云" class="headerlink" title="0426  回缙云"></a>0426  回缙云</h4><p>今天带着小白白回缙云。</p><h4 id="0424-货好多"><a href="#0424-货好多" class="headerlink" title="0424  货好多"></a>0424  货好多</h4><p>今天多多300多件，三个平台400+件货。<br>忙到10：30才吃饭。<br>梳理了时间的礼物文稿笔记。<br>想尝试动画效果，搜了各种网站。<br>最后还是得自己试试用PPT加islide实现基础功能比较靠谱。<br>我还要找一些动画效果才好。</p><p>UI效果： 忘吃药的晓公子</p><h4 id="0423-是世界读书日"><a href="#0423-是世界读书日" class="headerlink" title="0423  是世界读书日"></a>0423  是世界读书日</h4><p>今天下雨。<br>要读书日发一个作品。</p><p> 图文 模仿</p><p> 1995年,联合国教科文组织通过决议,将每年的4月23日定为“世界读书日”,</p><p> 并呼吁:</p><p> “希望散居在全球各地的人们,无论是年老还是年轻,无论是贫穷还是富有,无论是患病还是健康,都能享受阅读的乐趣,都能尊重和感谢为人类文明作出巨大贡献的文学、文化、科学思想大师们,都能保护知识产权。 ”</p><p> 今年的主题是：</p><p> Read, so you never feel low.</p><p> 阅读，让你永远不会感到低落</p><p> 目的是推动更多的人去阅读和写作，并给予知识产权尊重。</p><p> 享受阅读的乐趣，记录一下。</p><p> CHENHUI</p><h4 id="0421"><a href="#0421" class="headerlink" title="0421"></a>0421</h4><p>2022年0421  天气晴<br>镜头感好差呀。<br>今天每天输入60分钟，输出500字。<br>录一个视频。<br>学习剪映。</p><p>梳理个人体系：<br>Work + Life + Other = CHENHUI</p><p>Work = 作品|项目|管理|运营|战略|投资<br>Do Less is More<br>Life = 极简|读写|运动|冥想|人际|旅行<br>Enjoy Life Is Now<br>Other = 认知|兴趣|学习|技能|博客|宠物<br>Know Who Are You<br>Identify Yourself As A Winner.</p><p>博客作为文字载体。</p><h4 id="0420-3D照片墙"><a href="#0420-3D照片墙" class="headerlink" title="0420 3D照片墙"></a>0420 3D照片墙</h4><p>2022年0420日  晴<br>做了一个3D照片墙，并告诉了朋友们。<br>很满意。<br>还是要多记录生活，多拍照片和视频。准备素材。为每一次旅行做好文件夹。</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=638322031&bvid=BV1SY4y1a7GP&cid=580938612&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><h4 id="0419-登记"><a href="#0419-登记" class="headerlink" title="0419 登记"></a>0419 登记</h4><p>2022年0419日  晴</p><p>西湖区，登记。结婚了。<br>晚上吃了大餐和慕名已久的甜点——————三不沾。<br>咱没技术做，还是能花钱吃滴。</p><p><strong>每日拍照</strong><br>喜欢这种黑白极简感，不过衣服款式不咋样。</p><p><a href="https://img.wang/image/LeIrA"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/20/IMG_20220419_183034.md.jpg" alt="IMG_20220419_183034.md.jpg"></a></p><h4 id="0418-2000K"><a href="#0418-2000K" class="headerlink" title="0418 2000K"></a>0418 2000K</h4><p>今天完成了累计2K公里跑步。<br>改·变 的影响最大的往往是弱关系。<br>学会如何建立弱关系<br>计划按主题每天写500字。</p><p>我并没有大梦初醒的幻灭感，只是默默地给自己算了一笔账：我一生中做成了哪些事、留下了哪些东西。</p><h4 id="0417-沟通"><a href="#0417-沟通" class="headerlink" title="0417 沟通"></a>0417 沟通</h4><p>今天没跑，还有一次，就2K公里了。<br>里程碑时刻。</p><p>拜师是学规则，而不是包赚钱</p><p>我很沮丧。<br>加油！！！！</p><h4 id="0416-沟通"><a href="#0416-沟通" class="headerlink" title="0416 沟通"></a>0416 沟通</h4><p>2022年0416日  晴<br>跑步6KM</p><p>沟通多提问，让别人说出想要的答案 然后说需求<br>要就婚礼至上的策划进行沟通进度需求和价格</p><h4 id="0415"><a href="#0415" class="headerlink" title="0415"></a>0415</h4><p>2022年0414日  晴</p><p>IP不是谁NB谁做 而是谁做谁NB</p><p>讲书 卖书 让别人模仿形成网络</p><h4 id="0414"><a href="#0414" class="headerlink" title="0414"></a>0414</h4><p>2022年0414日  晴</p><p>AMZ运营节奏  广告 备货  流量</p><h4 id="0413-受伤"><a href="#0413-受伤" class="headerlink" title="0413  受伤"></a>0413  受伤</h4><p>2022年04月13日  大雨<br>发生了几件事<br>1.Ta大拇指被车门夹了，好痛。顶级痛。<br>2.约见了老杜，还是那么精神。<br>3.下大雨<br>要多和外界接触，才有动力。<br>可以没吃上饭，要赶着回家帮忙。</p><h4 id="0412-要素积累"><a href="#0412-要素积累" class="headerlink" title="0412  要素积累"></a>0412  要素积累</h4><p>2022年04月12日  天气晴<br>成功要思考 要素积累 ，而不是目标本身<br>99%注意力放在要素上。不要被目标绑架。</p><p> 股票交易 ，每天30分钟<br> 卖和买<br> 预期</p><p> 做成一件事，并记录。</p><h4 id="0411-读书"><a href="#0411-读书" class="headerlink" title="0411  读书"></a>0411  读书</h4><p>2022年04月11日  天气晴<br>怎么提炼卖点，如果一上来只知道看竞品，那么你永远只能吃别人剩下的。</p><p> 网络营销，建立网络让别人帮你营销，形成资产。<br> 网络营销最重要的不是卖产品，而是建立网络。而这个网络是由同一种产品或服务的网络营销员组成的团队。</p><p> 创办企业，追加投资，购买房产，享受生活，追求更大的理想</p><p>要赚100万，就要做100万的事情。</p><p>加油。</p><h4 id="0410-读书"><a href="#0410-读书" class="headerlink" title="0410  读书"></a>0410  读书</h4><p>2022年04月10日  天气晴   </p><p>时间好快，这就已经1/3月过去啦。<br>今天完成了整个拆书稿件。做成一件事的感觉很好。</p><p>其实可能一个月读一到两本，向这样的方式才能让自己对内容更加有理解。<br>写作真的是一个很重要的技能，<br>你得饱读诗书，才能引经据典，以史为鉴，知古代，才能通今。<br>主题和观点，体现了一个人的理解、分析和思维发散能力<br>章法体现一个人的架构能力、脉络则体现一个人的逻辑能力，也是潜在的组织能力和管理能力。<br>好文章，不仅逻辑缜密、直达本质，而且字句流畅、贯穿身心，读完让人有一种痛快淋漓神通气爽的感觉。</p><p>读书 获得知识点和逻辑<br>说书 锻炼表达能力，费曼学习以教促学<br>写书 加强创作和架构</p><p>打散，重组，贯穿，重生。</p><h4 id="0409-无题"><a href="#0409-无题" class="headerlink" title="0409 无题"></a>0409 无题</h4><p>2022年04月09日  天气晴   起床8点</p><p>完成了拆书稿文本核心部分。<br>做一个奸的好人，有格局有手段。不只成为理想的好人，更要成为现实的强者。</p><p>当上帝来敲门的时候，你应该在家！</p><p><strong>每日拍照</strong></p><p>黑夜下的孤独的月</p><p><a href="https://img.wang/image/LUzCV"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/09/IMG_20220409_213642.md.jpg" alt="IMG_20220409_213642.md.jpg"></a></p><h4 id="0408-站桩"><a href="#0408-站桩" class="headerlink" title="0408 站桩"></a>0408 站桩</h4><p>2022年04月08日  天气晴   起床7点</p><p>学习站桩5分钟，运动3km。<br>今天在整理拆书稿，这真的不是一件轻松的事情。主要有两个挑战，一个是对原文的理解能用自己的话简单的讲出来灵魂而不是越讲越复杂。另一个是自己的故事和经验库存积累的太少，很难去做到融合引用说明。</p><p>账单出来了，这个月累计出帐待还5万+。</p><p>加油！得再多找些动态收入渠道。</p><p>获得两句话。<br>错过成本并不高，错过的成本非常高；被骗的成本并不高，怀疑的成本更高<br>如果不去尝试，得不到宝贵的经验，就会找不到刚刚好的那个度。</p><p><strong>每日拍照</strong><br>沙发上和谐的大哥和小白</p><p><a href="https://img.wang/image/LMJy1"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/08/IMG_20220404_194157.md.jpg" alt="IMG_20220404_194157.md.jpg"></a></p><h4 id="0407-跑"><a href="#0407-跑" class="headerlink" title="0407 跑"></a>0407 跑</h4><p>2022年04月07日  天气晴<br>今天5KM 完成了河对面高架下路的探索。<br>完成了整数梳理，明天成稿。</p><p>今天不想跑，所以才去跑 ———— 村上春树</p><p><strong>每日拍照</strong><br>掉落的松果</p><p><a href="https://img.wang/image/LLrhR"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/07/IMG_20220407_081925.md.jpg" alt="IMG_20220407_081925.md.jpg"></a></p><h4 id="0406-河道"><a href="#0406-河道" class="headerlink" title="0406 河道"></a>0406 河道</h4><p>2022年04月06日  天气晴<br>今天送她去模拟驾驶的地方，然后步行带着小白沿河到走回来的。<br>杭州的河建绿化设太让人舒服了。这个季节柳絮飞扬，满眼青绿。<br>沿着主道可以跑步跑很远。</p><p><strong>每日拍照</strong><br>河道的柳絮和河中的绿植</p><p><a href="https://img.wang/image/LoO8d"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/06/IMG_20220406_083758.md.jpg" alt="IMG_20220406_083758.md.jpg"></a></p><p><a href="https://img.wang/image/LoZQY"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/06/IMG_20220406_084905.md.jpg" alt="IMG_20220406_084905.md.jpg"></a></p><h4 id="0405-风筝"><a href="#0405-风筝" class="headerlink" title="0405 风筝"></a>0405 风筝</h4><p>2022年04月05日  天气晴<br>打羽毛球把球给废了~<br>放风筝把腿给跑飞了，还没放成功。<br>天气不错，有鳞片云，有小麦。生机和自由的味道。</p><p>能量最低点。我们每个人大部分都机械式的生活着。</p><p><strong>每日拍照</strong></p><p>兰里的小麦（猫草）</p><p><a href="https://img.wang/image/L5pJD"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/05/IMG_20220405_171702.md.jpg" alt="IMG_20220405_171702.md.jpg"></a></p><p>油菜花和鱼鳞云</p><p><a href="https://img.wang/image/L5DS5"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/05/IMG_20220405_162900.md.jpg" alt="IMG_20220405_162900.md.jpg"></a></p><h4 id="0404-打扫"><a href="#0404-打扫" class="headerlink" title="0404  打扫"></a>0404  打扫</h4><p>2022年04月04日  天气晴<br>大扫除<br>看电视<br>每一次打都是一次清理，收纳和选择。和排放垃圾一样，很舒服。</p><p>桌上的花</p><p><a href="https://img.wang/image/L5WI1"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/04/IMG_20220404_194051.md.jpg" alt="IMG_20220404_194051.md.jpg"></a></p><h4 id="0403"><a href="#0403" class="headerlink" title="0403"></a>0403</h4><p>2022年04月3日  天气晴  起床6：40<br>早上被猫咪吵醒啦。索性早上起床，遛狗去。<br>完成了AMZ数据中心的梳理，是个大工程。</p><p>运营头脑的几个维度：<br>  平台【属性、节奏、规则】<br>  店铺【流量（人）、商品（货）、促销（场）】<br>  竞品【主推、策略、页面】</p><p>今天得到一句话：<br>顺境修力，逆境修心</p><p><strong>每日拍照</strong></p><p>楼宇间初升的太阳</p><p><a href="https://img.wang/image/LWe0M"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/03/IMG_20220403_063754.md.jpg" alt="IMG_20220403_063754.md.jpg"></a></p><p>遛狗场的三棵树</p><p><a href="https://img.wang/image/LWl41"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/03/IMG_20220403_064047.md.jpg" alt="IMG_20220403_064047.md.jpg"></a></p><h4 id="0402-维修"><a href="#0402-维修" class="headerlink" title="0402 维修"></a>0402 维修</h4><p>2022年04月2日  天气晴  起床7：00<br>早上起来5KM.  然后去金家渡HUAWEI把扬声器模组修了 102￥大洋。<br>收到了Paypal被禁用的邮件，害~  真是好事多磨。</p><p><strong>每日拍照</strong><br>云和湖的城市倒影</p><p><a href="https://img.wang/image/L9eCY"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/02/8NKYFXhf_72038206_6247b4e0c18f7efebe7b4b5a8bb16fd457208f38_6247b4e014979fd01f69438984e57d25e6dd6870.md.jpg" alt="8NKYFXhf_72038206_6247b4e0c18f7efebe7b4b5a8bb16fd457208f38_6247b4e014979fd01f69438984e57d25e6dd6870.md.jpg"></a></p><h4 id="0401-出行"><a href="#0401-出行" class="headerlink" title="0401 出行"></a>0401 出行</h4><p>2022年04月1日 天气阴  起床7：00<br>早上下了面条，Ta说味道不错。<br>Ta今天要回家了，父亲冥寿，祭奠。江浙这边传统文化还是要保留都比较好一些。</p><p>下午理货4：00-9：00 ~~~~ 愚人节的礼物</p><p>明天，优先安排独立站的营销行动计划</p><p>晚安~ 00.00</p><p><strong>每日拍照</strong><br>路旁的小绿花</p><p><a href="https://img.wang/image/L3seh"><img src="https://cdn5.maocdn.cn/img/2022/04/01/0401.md.jpg" alt="每日拍照.md.jpg"></a></p><h4 id="历史日记"><a href="#历史日记" class="headerlink" title="历史日记"></a>历史日记</h4><ul><li>2022年03月 <a href="https://mybloger.github.io/p/ce8c96ed.html">碎碎念</a></li><li>2021年11月 <a href="https://mybloger.github.io/p/545dc601.html">碎碎念</a></li><li>2021年10月 <a href="https://mybloger.github.io/p/7425e1c3.html">碎碎念</a></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;记录（日记+图视听+收支+新知）&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：记录清明4月&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>管理层财务思维</title>
    <link href="http://example.com/p/3cc770ba.html"/>
    <id>http://example.com/p/3cc770ba.html</id>
    <published>2022-03-22T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-03-25T14:58:39.919Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>事分三类：第一类与效能相关、第二类与效率相关、第三类与数量相关。<br>品牌=数量+质量+时间。<br>企业赚钱是需要进行计算的。怎么做才能赚钱，哪里干得好赚得多，哪里干得不好就赚得少，要给出一个清晰的路径。赚钱模型是投资回报思维的重点，决定了企业未来发展的方向。</p><blockquote><p>本文价值：提升管理成熟度的九大逻辑</p></blockquote><span id="more"></span><h4 id="读书笔记"><a href="#读书笔记" class="headerlink" title="读书笔记"></a>读书笔记</h4><p>更新在幕布的<a href="https://www.mubucm.com/doc/K9w6r77a9X">笔记链接</a></p><h4 id="重要观点"><a href="#重要观点" class="headerlink" title="重要观点"></a>重要观点</h4><p><strong>事分三类</strong>：第一类与效能相关、第二类与效率相关、第三类与数量相关；老板要多做与效能相关的事，管理层要多做与效率相关的事，基层人员要多做与数量相关的事。与效能相关的事，同企业战略、模式、方向等相关，这是老板要做的事；与效率相关的事，同流程、系统、思维、方法、工具等相关，这些都是管理层的职责，解决一件事情就解决了一批事情，也就是俗话说的“铺好路、搭好桥”。就算休假一个月，企业、部门照样能井然有序地运转；与数量相关的事，同时间、体能、技能等相关，这些就属于基层员工的工作范畴了。</p><p>没有数字的管理叫道理</p><p>做好一家企业离不开两大要素：一是资源，二是能力。资源×能力=结果，这是<strong>企业投资的逻辑</strong>。</p><p>企业经营防火墙，第一道墙是收入，第二道墙是利润，第三道墙是现金。</p><p>投资就要做评价，评价就要客观、理性，<strong>过于感性</strong> 就容易迷失方向，做出错误决策。</p><p>企业运营结果的好与坏，由效益、效率和投资三个因素决定，是要<strong>通过测算</strong>得出的。企业赚钱靠哪个因素推动，决定了企业的经营战略。</p><p>效益由所选择的行业决定，投资由老板决定，效率就是管理团队的职责，提高效率是提高利润的一个途径。</p><p>品牌=数量+质量+时间 即要有足够的数量，中上乘的质量，并且经过一定时间的历练才能形成深入人心的品牌。</p><p>如何实现利润倍增，有下面三个方案可以去实现。<br>    方案一：提高售价，可以增加利润，采用差异化战略。<br>    方案二：降低成本，可以增加利润，采用成本领先战略。<br>    方案三：销售翻倍，也可以增加利润，采用资源推动型战略。</p><p>企业运营结果的好与坏，由效益、效率和投资三个因素决定，是要通过测算得出的。</p><p>一个完善的<strong>企业管理系统</strong>主要由以下八个子系统构成，每个子系统在企业发展的不同阶段。</p><p><img src="https://api2.mubu.com/v3/document_image/b761ec8e-c0a6-4511-9088-db90258b0d3c-39275.jpg" alt="阶段"></p><h4 id="感想反思"><a href="#感想反思" class="headerlink" title="感想反思"></a>感想反思</h4><p>需要分析手上的事项是什么类型，并做出标签。效能，效率，数量。可以把工作事项纳入这个指标，就会比较清晰和有行动力。</p><p>我就是太感性，心里没有账，需要对手上的项目从财务投资角度作出评价。</p><p>现阶段发展主要是初创期，那么对应要完善的就是：战略管理协同、产品系统、供应链及营销系统，形成产供销经营链条。其实简单来说就是从流量获取到准确交付的闭环要跑通。</p><p>对收入，利润和现金进行项目的重新评估。</p><p>关于品牌的理解，更清晰了。数量第一，差不多的质量和时间的沉淀。原来笼统的认为，品牌就是找到自己的定位和差异化。其实哪有那么多差异化，就算有也有另一个类似的你也在这么想，这件事要成事，关键要先走量走起来才行，活下来然后和时间做朋友。</p><p>结合自己的处境进行利润倍增！</p><h4 id="实践行动"><a href="#实践行动" class="headerlink" title="实践行动"></a>实践行动</h4><p>对自己项目进行ROI测算和梳理形成一个工具<br>再次思考品牌的事，实现利润倍增<br>区分每日事件类型<br>赚钱模型</p><h4 id="复盘"><a href="#复盘" class="headerlink" title="复盘"></a>复盘</h4><p>投资回报率    =    利润/投资<br>    =    (利润/收入）<em>（收入/投资）<br>    =    利润率</em>投资周转率<br>    =    效益*效率</p><p>利润    =    投资* 效益 *效率</p><pre><code>资源*能力=结果收入即是结果，投资代表了资源，投资周转率就代表了企业管理团队的运营能力，是否有效地运用了股东投入的资产靠效益赚钱就是俗话说的“三年不开张，开张吃三年”；</code></pre><p>  靠效率模式，有可能是薄利多销，但也可能是暴利多销，转得快不一定价格低，而是让资源使用效率更高。<br>  在不降价情况下，效率依然可以提高，这就是管理能力在起作用，比如存货周转率和费销比：</p><p>对任何投资做评价，不外乎两个标准：一是回报，二是风险</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;事分三类：第一类与效能相关、第二类与效率相关、第三类与数量相关。&lt;br&gt;品牌=数量+质量+时间。&lt;br&gt;企业赚钱是需要进行计算的。怎么做才能赚钱，哪里干得好赚得多，哪里干得不好就赚得少，要给出一个清晰的路径。赚钱模型是投资回报思维的重点，决定了企业未来发展的方向。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：提升管理成熟度的九大逻辑&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Read" scheme="http://example.com/categories/Read/"/>
    
    
    <category term="投资回报" scheme="http://example.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84%E5%9B%9E%E6%8A%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Facebook广告投放</title>
    <link href="http://example.com/p/2ec7fa2.html"/>
    <id>http://example.com/p/2ec7fa2.html</id>
    <published>2022-03-22T06:55:08.000Z</published>
    <updated>2022-03-24T14:30:58.029Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梳理Facebook广告学习笔记和总结</p><blockquote><p>本文价值：广告投放的学习笔记和行动计划思考</p></blockquote><span id="more"></span><h3 id="参考来源：公众号"><a href="#参考来源：公众号" class="headerlink" title="参考来源：公众号"></a>参考来源：公众号</h3><h4 id="公众号：Jeffery的独立站"><a href="#公众号：Jeffery的独立站" class="headerlink" title="公众号：Jeffery的独立站"></a>公众号：Jeffery的独立站</h4><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Vu-yV7FJfDFbLO5P0LgcOg">独立站整体运营流程及原理</a></p><ul><li>定价：建议ROI1.3左右回本，ROI最好不超过1.5回本</li><li>测试产品<ol><li>小预算测试10-20美金</li><li>一个产品测试时间三天左右</li><li>一天至少测3个品（少的不能再少了）</li><li>这是一个概率问题，测多了肯定会有好的品，甚至爆品</li></ol></li></ul><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/mZS0_oau6RCisWuUFdXFKA">提高独立站转化率的13个方法</a></p><ul><li>大家要记住KISS原则（Keep It Simple, Stupid!）</li><li>悬浮的购物车按钮</li><li>定价策略:不要害怕标高价   如果你的价格定的比较低，FB会根据你的客单价，给你流量都是平时消费力不强的人群 。会影响pixel优化的方向</li><li>Track your order 放在网址的导航目录里和产品页面的Guarantee中，方便用户查询，也让网站看起来更可信。</li><li>出彩的评论</li><li>优化速度 重点：图片压缩，减少不必要的插件，越少越好，降低外部调用文件的的大小（js,css,img)，最小化死链接，CDN加速优化。</li></ul><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YFUmZlhnsQKCvy9QtlAsww">Jeffrey和他的创业故事</a></p><ul><li>你产品的利润率，决定了你这个生意的抗风险能力。</li><li>因为如果做，就一定要不余遗力、做到做好，这样既对得起大家的时间，也对得起我对自己的要求。</li><li>你有个内行人，省得都是大钱大时间。</li></ul><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/DJNqCmD1WTvkXvLKi6IHBQ">Facebook账号注册、养号、引流实操干货</a></p><ul><li><p>养号</p><ul><li>三不：不要频繁更换IP，不要频繁更换登录设备，不要频繁加组加人</li><li>三要：身份信息要齐全，缓存数据要清理，操作进度要放缓</li></ul></li><li><p>Facebook引流</p><ol><li>确定引流人群画像和地域，搜索相关地区和人群，加精准小组。建议一个号<strong>加到100-200个小组</strong>，精细化运营。编辑广告文案，在小组内发布广告信息，发布评论，吸引客户主动来加。</li><li>加同行小组和公共主页（这类人群都是对该小组内容感兴趣才会加入，都是潜在的精准客户，可以视为准意向人群），给小组和公共主页内的人员粉丝发送私信，<strong>截流同行粉丝</strong>。</li><li>建立相关小组和主页，类似国内站群和淘宝店群的玩法，<strong>截流搜索关键词的流量</strong>。</li><li>facebook是有兴趣推送的，和国内各大平台信息流广告一样。通过发现和推荐好友，可以加到大量潜在意向客户，这部分人群是可以主动添加的。</li><li>群控软件只是一个工具，系统指在提升推广效率，减低人工成本和硬件成本。一个人就可以批量操作很多账号，做到效果最大化</li><li>推广的目的就是为了让更多的人看到广告，<strong>吸引意向客户主动来加</strong>，不要频繁主动加人，易导致封号且毫无效果。</li><li>后期一个号加满5000好友都是精准客户，100个号就是500000好友。一个号加100个小组，100个号就是10000个小组，facebook小组是没有人数上限的。需要长期稳定搭建Facebook渠道，后期发广告曝光量都是百万+的，不缺流量！</li><li>账号成熟后，用自动化对应功能完成。主要要养好号！养好号！养好号！</li><li>用一个可以保留的手机号码，来注册自己的公共主页和小组，平常就把它登录到你的手机里面，你不用担心网络的问题，哪怕你之后不用科学上网，这个也没有影响，因为4G和5g的网络，有些时候他会成功连接facebook，虽然时间会比较短暂一些，而且好像也没有固定的时间，但至少它登录在你的手机里面，会变得越来越稳定。</li></ol><p>申诉链接 （要快去，30天后就永久关闭了）<br><a href="https://www.facebook.com/help/contact/260749603972907">https://www.facebook.com/help/contact/260749603972907</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ljWcBxmKD_aLCr1IDWTGpA">史上最全 | 上万字Facebook广告投放基础知识</a></p><ul><li>相对于FB广告，粉丝页更容易被忽视，其实粉丝页运营所花费的资金是比较少的，主要还是时间，粉丝积累到一定程度，单纯的邮件营销和各种营销活动所带来的复购都足够你吃饭了</li><li>Facebook广告系统结构:广告系列广告决定干什么，广告组决定广告给谁看，广告决定客户看到什么</li><li>对于独立站来说，最常用的4个目标是，流量、互动率、转化率和目录促销。</li><li><strong>Facebook广告类型和技术要求</strong></li></ul><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/94L-1dYCtUXgl5IoQcjzkQ">全网首发，3万字Facebook从0到1广告投放实操手册</a></p><p> 要解决素材问题 ， 去找自然流量。</p></li></ul><h4 id="公众号：我的推广生涯"><a href="#公众号：我的推广生涯" class="headerlink" title="公众号：我的推广生涯"></a>公众号：我的推广生涯</h4><p>   <a href="https://mp.weixin.qq.com/mp/appmsgalbum?__biz=MzIwNzgyNzE2OQ==&action=getalbum&album_id=1601986279305494533&scene=173&from_msgid=2247486336&from_itemidx=1&count=3&nolastread=1#wechat_redirect">分享两个不同引流思路的独立站</a></p><ul><li><p>第一个的引流思路还是很常见的就是做谷歌seo  Moonlight，第二个网站的思路纯广告，可能很多人刚开始不会去考虑，其实如果有好的产品，高利润的情况下完全可以去这样推，反正怎么样不会亏钱。</p></li><li><p>如果你自己本身就是某件事物的骨灰粉的时候，你就应该考虑下是不是可以找点周边产品来买卖了</p></li><li><p>目前独立站的引流渠道：谷歌seo，社交引流，广告。如果说只要精通其中一个，那么就不愁网站没有流量，但是问题在于绝大部分的人对任何一个都不精通，所以为了提高网站的成功率，个人建议是三个引流渠道至少要采用其中的两个。</p></li><li><p>Ins引流推广发私信，让大家参于进来  专注于instagram上面目标标签的用户<br><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gJibM2NbVlxcVCVIbpRDRYZ4FPMjrcf2bZiciaVpkFjAVB3gfNFfhFibWXsC1hgic4IBdbxNV6e1HRpGXMX54vAuNQg/640?wx_fmt=png&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="私信"></p></li><li><p>广告的ctr低，转化率低：一般广告的ctr都要高于3%以上，才可以算是勉强过关。 CTR低原因排查：告素材</p></li><li><p><strong>介绍几种比较常见的测品方法：</strong></p><ul><li>131设置：一个广告系列，三个广告组，跑同样的一个广告帖子，这种就是让fb去自动选择那个广告组跑的好，如果那个广告组会明显出现cpm便宜，加购多的情况，然后去扩大预算跑，就是为了测受众。</li><li>裸跑设置：细分定位不设置，然后相当于裸跑，你别说，有时候广告的效果比细分定位认真去弄了跑的效果还更好。</li><li>113设置：一个广告系列，一个广告组，3个广告，这种跑法，那些做女装类的网站最喜欢用了，就是不断的测试表现好的素材。</li></ul></li><li><p>spy工具<br>Adspy  采集的数据多不单单是跑Facebook平台的（还有其他很多流量平台的，有点杂乱<br>Bigspy：国人开发的一个款spy工具，每天有免费的使用次数<br>Pexda：界面不友好，比较简陋，但是产品都是采集自跑facebook广告的，有针对性。<br>E-com Hunter：这款spy工具还可以的，也不贵，产品都是采集自跑facebook广告，后面界面也简洁好用。</p></li><li><p>Facebook Ad library (选品)</p><ul><li><a href="https://www.facebook.com/ads/library/">https://www.facebook.com/ads/library/</a></li><li>选择国家地区，所有广告</li><li>输入关键词，例如couple rings</li><li>点击我们感兴趣的广告，点击“查看广告详情” 可以查询到这个fb主页的所有广告</li></ul></li><li><p>没有最好的测试策略，只有最适合自己的测试策略。</p></li><li><p>如何衡量效果<br>我们主要就是看cpc平均单次点击费用，ctr广告点击率，cpa每次转化成本。<br>但是往往这三者有时候跑出来的数据让人很纠结，有时候cpc高，ctr高，但是cpa却比较低；有时候cpc比较低，crt高，但是cpa却比较高。<br>所以<strong>建议就是直接看cpa</strong>，因为这是最终可以看出我们盈利是否的指标，一般测试3-5天就可以了。</p></li><li><p>广告可能会遇到哪些问题？</p><ol><li><p>广告学习期的效果太差<br>建议使用花费上限或者最低花费回报的设置来避免广告费大量花费，但是需要注意可能会跑不动！</p></li><li><p>我可以关闭学习期表现不好的广告组吗？</p></li></ol><ul><li>在足够数据积累之前，不建议关闭</li><li>除非数据非常的差，可以提前关闭</li></ul><ol start="3"><li>我有一个学习完的广告系列，如何扩大受众？</li></ol><p>  方案一：新增一个广告系列，在设置受众时排除现有的广告受众</p><p>  方案二：新增一个广告组，在设置受众时排除现有的广告受众</p><p>  方案三：修改现有的广告组，直接添加新的受众</p><ol start="4"><li>那些属于重大修改</li></ol><p>  会触发学习期重新开始</p><ul><li>任何受众的修改</li><li>任何广告创意的修改</li><li>任何优化目标的修改</li><li>新增广告到广告组</li><li>暂停广告组超过7天以上</li></ul><p>  可能会触发重新学习的</p><ul><li>设置广告系列预算上限</li><li>设置广告组预算上限</li><li>设置花费上限，竞价上限</li></ul><ol start="5"><li>有个效果不错的广告系列，如何扩量</li></ol><p>  不要复制一个一模一样的广告系列来进行投放，很可能广告系列会相互竞争投放给相同的受众。一般建议在广告学习结束前不要去动预算，但是如果发现广告无法完成最近7天内50个转化事件的产生，那么可以添加预算。</p><ol start="6"><li>广告显示“学习期间数据不足”，但每天在出单，这种情况下可以增加预算吗？<br>可以加预算，但是幅度不要过大，建议每次调整20%的预算增加。  </li></ol></li></ul><h4 id="公众号：澳洲丹尼尔"><a href="#公众号：澳洲丹尼尔" class="headerlink" title="公众号：澳洲丹尼尔"></a>公众号：澳洲丹尼尔</h4><p>   <a href="https://mp.weixin.qq.com/mp/appmsgalbum?__biz=MzU5NDAzNDIyNQ==&action=getalbum&album_id=1938586648061984777&scene=173&from_msgid=2247483903&from_itemidx=1&count=3&nolastread=1#wechat_redirect">7个最高效的Facebook广告投放技巧</a></p><pre><code>* 动态广告组合：Dynamic Creative 可以用AD set系统自带的不同组智能展现。但是每一次的组合都需要大约500次的展现次数。如果预算不多，不建议上传太多广告元素。* 用Facebook ads library 窥探对手获得启发，但不要抄。 打开对手home page=&gt;page transparency=&gt;进入Ads library=&gt;分析广告图片，时间，retargeting策略（打折还是新诱饵），哪些跑得比较久（赚钱）* Interactive Clicks to messager ad 互动性点击到聊天窗口广告 是目前互动性最高的形式之一。投这个之前确保设置了及时通讯的快捷回复。（ROI很高，服务更好 沟通起来建立对话关系产品-服务-促销-物流）* Messager Retargeting Ads 通过这种形式再次出现在他们的对话框内   使用Customer audience 定制受众人群  * NarrowerAudience 缩小人群范围   Engaged shoppers (在detail audience 里面)有过转化历史的。（单击费用会高一点）但是可以快速的找出人群积累数据* The Ad grid method 图标分析方法  测试广告很重要，但是要更有整体意识。最有效的测试方法应该是，用不同的诱饵主体信息图片去测试。如何开始：定义理想人群特点=》制定不同的诱饵 图片   列一个表格，避免不同的探索测试。* Scroll stopper 滚动暂停法   那些让你刷FEED 流时，停下来的素材。**Facebook商业账户创建和管理**  Facebook商业账户如何建立，从而避免单一地使用个人账户进行FB营销和推广，进而降低FB账户风险和提高Facebook营销效率和结果。* https://business.facebook.com/create  去创建BM  最多5-8个* 为自己多创建几个管理  防火墙**Facebook广告创建终极教程*** 广告系列预算优化   前期默认关掉 可控性更好。 完成了优化后，可以再开* 新建受众  受众关键词间的和或关系* 转化量 才有    归因设置***如何建立完美的Facebook受众？*** 广告序列概念  * 确定目标* 定义受众 ：     叠加领域* 预算规划：   七次规则* 制定内容* 建立自定义受众* 向该视频投放广告  （１K人＋ ９５％晚播）* １％类似受众 人工智能</code></pre><h4 id="公众号：跨境小高高"><a href="#公众号：跨境小高高" class="headerlink" title="公众号：跨境小高高"></a>公众号：跨境小高高</h4><pre><code>  [Facebook 广告投放：如何快速有效的拓展](https://mp.weixin.qq.com/mp/appmsgalbum?__biz=MzAwMjkwODA4MQ==&amp;action=getalbum&amp;album_id=1840021281954381831&amp;scene=173&amp;from_msgid=2247484009&amp;from_itemidx=1&amp;count=3&amp;nolastread=1#wechat_redirect)  * 受众： 冷(Core Audience )  暖(Custom Audience (自定义受众）)   相似（Lookalike Audience）  * 冷受众的拓展来源：    - 尝试垂直的行业关键词。    - 通过广告监测工具来查看竞争对手的人群定位    - 第三方的关键词工具进行拓展 (audtool.com)  冷受众更多的就是测试，没有太多的捷径，尤其是你的网站如果是处于初期阶段，冷受众属于主要的访客来源 * 暖受众的拓展来源    - website list 这个是目前用的最频繁的一个自定义受众，通常你可以单独给不同的事件行为各自单独设置一个自定义受众出来，比如30天以内的网站访客，比如30天以内完成加购动作但没有下单的人群，比如 成功下单的人群等等    - Email list  ：通常你通过策划一个活动 或者 通过线下的方式获取 用户的 邮件，你可以把这些邮件清单传上去变成一个自定义受众，当然了，并不是所有的邮件会被Facebook识别出来，因为Facebook挺多用户注册FB的邮件和平常使用的邮件是不一样的    - Video viewer:在你的粉丝页或者广告里面 观 看过视频的用户，算是一定的暖受众了，你可以在custom audience 里面选择video, 你可以选择看过特定视频的人群，并且满足 视频的观看长度，比如，你可以创建一个 看完 25% 视频广告里面的那个视频 的人群，或者 你也可以创建 看完75%发在粉丝页里面的某个视频的 人群。    - Facebook page / Instagram Engagement: 你可以创建一个和你的粉丝页或者instagram账号有过互动的自定义人群，打个比方，你可以创建一个 7天之内和你的Facebook粉丝页面里面的任何帖子有过互动的人群，你同时也可以创建一个7天之内和你Instagram账号里的任何帖子 有过互动的人群，这类人群由于近期已经和你的官媒动态有过互动，所以他们对你的品牌其实是有一定的认知了  * 相似受众拓展来源    - 购买行为 或者 加购的人群，如果你是做电商网站的话，无论是加购，还是完成购买行为的人群肯定是不容错过的，毕竟这个人群已经是在营销漏斗的底端了，你的数据量最大，系统给到的相识人群也就越精准。    - Email list, 上面也讲了，你通过做活动来的邮件名单 的暖受众，你可以用你手上现有的邮件名单来创建一个相似的受众人群出来，但如果你的邮箱数量基数太少，那就没有必要了。    - 网站访客，初期你的网站流量比较少，你的转化基数不大，没办法创建一个自定义受众，那这个时候 创建一个 网站访客的 相似受众是变相的为你提供了多一个测试的渠道。    - Video views,在你的粉丝页或者广告里面 观 看过视频的用户，通常都是有一些兴趣的，根据这个受众群体创建一个相似受众出来进行测试，如果你是做服务的类型，或者 高客单价的产品，这种类型一般转化路径都比较长，video views 相似受众 的确是个不错的选择。    - Ad engagement 或者 facebook engagement, 能和你的社媒内容 或者 广告帖子 产生互动的人 也是一个非常好的人群，因为FB的广告本质上就是一个帖子在特地的人群里面进行 信息流 推送，你的帖子被互动了，那某种意义上你的内容是得到了一定的人认可，你以这个人群基数 建相似受众 就会 相对精准不少。</code></pre><h4 id="公众号：跨境B哥"><a href="#公众号：跨境B哥" class="headerlink" title="公众号：跨境B哥"></a>公众号：跨境B哥</h4><pre><code> [Facebook广告投放是玄学吗](https://mp.weixin.qq.com/mp/appmsgalbum?__biz=Mzg4MTE0MTU1NQ==&amp;action=getalbum&amp;album_id=2090245631620464642&amp;scene=173&amp;from_msgid=2247490872&amp;from_itemidx=1&amp;count=3&amp;nolastread=1#wechat_redirect) * Facebook广告是一个系统。有输入、输出、变量。   1. 首先我们要知道我们输入的东西是什么？具体就是钱和素材。   2. 变量有哪些？预算、版位、出价方式、受众定位、还有落地页。   3. 输出的东西是什么？CPM、CPC、CTR、CPP、ROAS、订单。 * 如何分析变量之间的关系？ * 具体就是这套系统是怎么运作的？ * Facebook的算法是什么？ * 哪些因素是我们能把握的，哪些因素是我们不能把握的？ * 如何量化指标，如何制定投放KPI？ 这些才是我们应该花时间研究的地方，才是真正能提升投放实力的部分。 * 广告策划是一个很难短时间提升的能力，最好的学习方式就是多参考大品牌的做法，每次在FB上看到一个好的广告，要去思考这个广告跟消费者传达了哪些信息？通过什么样的文案和画面表现的？你的产品是否也能用类似的角度去打动消费者？ * 3个优秀的FB广告 Allbirds   Bellroy    BarkBox</code></pre><h3 id="行动计划"><a href="#行动计划" class="headerlink" title="行动计划"></a>行动计划</h3><pre><code>私信+小组 和潜在客户触达  收集反馈10个+贡献每日访问10个用表格分析目标用户画像   得到年龄 地域 兴趣 相关数据整理潜在词条 通过工具分析至少7个交叉兴趣制定目标和预算计划 理解关键指标 计算ROI + 周期通过工具或监测找到相似竞品投放情况 思考投放手法思路通过工具进行素材制作  视频 图片 尺寸 文案运营粉丝页活动进行互动 沉淀自定义受众数据 策划一个反馈互动活动获得EDM    工具进行EDM理解FB严禁条款并记录重要的，投放素材尺寸广告投放测试：Messager 转化   制作再营销投放素材</code></pre>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;梳理Facebook广告学习笔记和总结&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文价值：广告投放的学习笔记和行动计划思考&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Project" scheme="http://example.com/categories/Project/"/>
    
    
    <category term="Facebook" scheme="http://example.com/tags/Facebook/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
